# English translations for PACKAGE package.
# Copyright (C) 2021 THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# 
# Translators:
# pdwangchao <pdwangchao@163.com>, 2017-2018
# pdwangchao <pdwangchao@163.com>, 2017
# PICAUT Judicael <judicael.picaut@univ-eiffel.fr>, 2017-2018
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: I-Simpa\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2021-01-08 16:41+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2014-07-24 14:27+0000\n"
"Last-Translator: pdwangchao <pdwangchao@163.com>, 2017-2018\n"
"Language-Team: Chinese (China) (http://app.transifex.com/LAE/i-simpa/language/zh_CN/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: zh_CN\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_gabe_gap.cpp:83
msgid " (E*cos theta)"
msgstr " (E*cos θ)"

#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_gabe_gap.cpp:84
msgid " (E*cos^2 theta)"
msgstr "(E*cos^2 θ)"

#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_gabe_recp.cpp:63
#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_gabe_recps.cpp:63
msgid " (dB)"
msgstr "分贝"

#: src/isimpa/data_manager/projet_calculation.cpp:1007
#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_gabe_gap.cpp:82
#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_gabe_gap.cpp:83
#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_gabe_gap.cpp:84
msgid " Hz"
msgstr " Hz"

#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_gabe_gap.cpp:94
msgid " ms"
msgstr "毫秒"

#: src/isimpa/3dengine/Core/Recepteurs_surfacique.cpp:266
msgid "%"
msgstr "%"

#: src/isimpa/data_manager/projet_maillage.cpp:321
#, c-format
msgid "%i volumes have been detected"
msgstr ""

#: src/isimpa/IHM/RecepteurSOperationDialog.cpp:46
#: src/isimpa/IHM/WizardRemeshModel.cpp:66
msgid "&Cancel"
msgstr "&取消"

#: src/isimpa/IHM/RecepteurSOperationDialog.cpp:67
msgid "&Finish"
msgstr "&完成"

#: src/isimpa/IHM/RecepteurSOperationDialog.cpp:67
msgid "&Next >"
msgstr "&下一个 >"

#: src/isimpa/IHM/customRenderer/gridcellgabefloatrenderer.cpp:82
msgid "+Inf"
msgstr "正无穷"

#: src/isimpa/IHM/customRenderer/gridcellgabefloatrenderer.cpp:84
msgid "-Inf"
msgstr "负无穷"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:294
msgid "3D View"
msgstr "3D视图"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_bdd_materiaux_rendermateriau.h:52
msgid "3D display"
msgstr "3D显示设置"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:2370
msgid "3D rendering"
msgstr "3D 渲染"

#: src/isimpa/IHM/RecepteurSOperationDialog.cpp:47
#: src/isimpa/IHM/WizardRemeshModel.cpp:67
msgid "< &Back"
msgstr "< &返回"

#: src/isimpa/data_manager/python_interface/pythonshell.cpp:236
msgid ""
"A menu manager must contain the following method: bool "
"getmenu(eltype,elid,listmenu) "
msgstr "菜单管理器必须包含以下方法：bool getmenu（eltype，elid，listmenu）"

#: src/spps/sppsNantes.cpp:323
msgid ""
"A sound source position is intersecting with the 3D model. Move the sound "
"source inside the 3D model"
msgstr "声源位置与3D模型相交，请将声源位置移至3D模型内"

#: src/isimpa/IHM/AboutDialog.cpp:50
msgid "About"
msgstr "关于"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:310
msgid "About "
msgstr "关于"

#: src/isimpa/IHM/AboutDialog.cpp:41
msgid "About I-SIMPA"
msgstr "关于 I-SIMPA"

#: src/isimpa/data_manager/e_data_row_materiau.h:226
msgid "Absorption"
msgstr "吸声"

#: src/isimpa/data_manager/generic_element/e_gammeabsorption.cpp:39
#: src/isimpa/data_manager/generic_element/e_gammeabsorption.cpp:71
#: src/isimpa/data_manager/projet_calculation.cpp:696
#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_recepteurssvisualisation.h:194
#: src/isimpa/Language/additionnal_univ.h:36
msgid "Acoustic parameters"
msgstr "声学参数"

#: src/isimpa/data_manager/projet_calculation.cpp:559
#: src/isimpa/data_manager/projet_calculation.cpp:891
msgid "Acoustic parameters calculation"
msgstr "声学参数计算"

#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_sppsoctreecore.h:102
#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_sppscore.h:159
msgid "Active calculation of atmospheric absorption"
msgstr "考虑空气吸声"

#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_sppsoctreecore.h:103
#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_sppscore.h:160
msgid "Active calculation of diffusion by fitting objects"
msgstr "激活附加扩散体，加入扩散计算"

#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_sppsoctreecore.h:104
#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_sppscore.h:161
msgid "Active calculation of direct field only"
msgstr "仅激活直达声声场计算"

#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_sppscore.h:56
#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_sppscore.h:126
msgid "Active calculation of transmission"
msgstr "考虑透射"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_encombrements_encombrement_proprietes.h:58
msgid "Active fitting zone"
msgstr "激活附加扩散区"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_sources_source_properties.h:52
msgid "Active source"
msgstr "激活声源"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_groupesurfaces.h:201
msgid "Add a group"
msgstr "增加组"

#: src/isimpa/data_manager/projet_undo_redo.cpp:74
msgid "Add modifications in the change log"
msgstr "在更改日志中添加修改"

#: src/isimpa/IHM/RecepteurSOperationDialog.cpp:232
msgid "Add new data file"
msgstr "添加新的数据文件"

#: src/isimpa/IHM/RecepteurSOperationDialog.cpp:233
msgid "Add next data file"
msgstr "添加下一个数据文件"

#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_core_tetconf.h:106
msgid "Additional parameters"
msgstr "附加参数"

#: src/isimpa/data_manager/projet_calculation.cpp:1044
#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_gabe_gap.cpp:42
msgid "Advanced acoustic parameters"
msgstr "高级声学参数"

#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_core.h:111
msgid "Advanced sound level"
msgstr "进阶声级"

#: src/isimpa/IHM/GabeDataGrid.cpp:534 src/isimpa/IHM/GabeDataGrid.cpp:545
msgid "After"
msgstr "After"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:244
msgid "All"
msgstr "全部"

#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_core_bfreqselection.h:138
msgid "All [50-20000] Hz"
msgstr "全部 [50-20000] Hz"

#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_core_bfreqselection.h:135
msgid "All [63-16000] Hz"
msgstr "全部 [63-16000] Hz"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:895
msgid ""
"All compatible files|*.3ds;*.ply;*.bin;*.poly;*.stl|3DS file "
"(*.3ds)|*.3ds|POLY file (*.poly)|*.bin|PLY file (*.ply)|*.ply|Binary file "
"1.00 (*.bin)|*.bin|Stererolithograpic file (*.stl)|*.stl"
msgstr "所有兼容文件|*.3ds;*.ply;*.bin;*.poly;*.stl|3DS 文件 (*.3ds)|*.3ds|POLY 文件 (*.poly)|*.bin|PLY 文件 (*.ply)|*.ply|二进制文件 1.00 (*.bin)|*.bin|立体光刻图形文件 (*.stl)|*.stl"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraphDialogs.cpp:411
#: src/isimpa/IHM/simpleGraphDialogs.cpp:464
msgid ""
"All image "
"files|*.bmp;*.png;*.jpg;*.jpeg;*.gif;*.pcx;*.tiff;*.xpm;*.ico;*.cur;*.ani"
msgstr "所有图像文件|*.bmp;*.png;*.jpg;*.jpeg;*.gif;*.pcx;*.tiff;*.xpm;*.ico;*.cur;*.ani"

#: src/isimpa/data_manager/generic_element/e_gammeabsorption.cpp:112
#: src/isimpa/data_manager/generic_element/e_gammeabsorption.cpp:124
msgid "Alpha"
msgstr "Alpha"

#: src/isimpa/IHM/AboutDialog.cpp:80
msgid "An Open Source software for 3D sound propagation modelling."
msgstr "一个建立三维声传播模型的开源软件"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:477
msgid "Animation toolbar"
msgstr "动画工具栏"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:2383
msgid "Animations"
msgstr "动画"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraphDialogs.cpp:536
msgid "Anti-aliasing"
msgstr "抗锯齿"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_bdd_materiaux_app_materiau.h:57
msgid "Application"
msgstr "应用"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:996
msgid "Application data directory"
msgstr "应用程序数据目录"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:857
msgid "Application data folder will be changed after restarting I-Simpa"
msgstr "应用程序数据文件夹将在重新启动I-Simpa后更改"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraphDialogs.cpp:271
msgid "Apply"
msgstr "应用"

#: src/isimpa/IHM/WizardRemeshModel.cpp:142
msgid "Approximation constraint"
msgstr "逼近约束"

#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_file.cpp:355
#, c-format
msgid ""
"Are you sure to delete this element forever?\n"
"%s"
msgstr "是否确认永久删除此元素r?\n%s"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet_rendu_origine.h:65
msgid "Arrow color (x)"
msgstr "箭头颜色（x）"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet_rendu_origine.h:66
msgid "Arrow color (y)"
msgstr "箭头颜色（y）"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet_rendu_origine.h:67
msgid "Arrow color (z)"
msgstr "箭头颜色（z）"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet_rendu_origine.h:63
msgid "Arrow length"
msgstr "箭头长度"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet_rendu_origine.h:64
msgid "Arrow width"
msgstr "箭头宽度"

#: src/isimpa/IHM/loadingSceneDialog.cpp:152
#: src/isimpa/IHM/loadingSceneDialog.cpp:154
msgid "Association maximum distance (m)"
msgstr "最大关联距离 (m)"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet_environnement.h:176
msgid "Atmospheric absorption"
msgstr "大气吸收"

#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_tccore.h:62
msgid "Atmospheric absorption calculation"
msgstr "计算大气吸声"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet_environnement.h:130
msgid "Atmospheric pressure (Pa)"
msgstr "大气压 (Pa)"

#: src/isimpa/data_manager/generic_element/e_property_freq.cpp:192
#: src/isimpa/data_manager/e_data_row_ext_bandefreq.h:75
msgid "Attenuation"
msgstr "衰减"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:1214
msgid "Audiences"
msgstr "观众"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet_userconfiguration.h:55
msgid "Author"
msgstr "所有者"

#: src/isimpa/data_manager/e_data_entier.h:136
#, c-format
msgid "Authorized maximum value: %i"
msgstr "授权最大值 : %i"

#: src/isimpa/data_manager/e_data_float.h:156
#, c-format
msgid "Authorized maximum value: %s"
msgstr "授权最大值: %s"

#: src/isimpa/data_manager/e_data_entier.h:138
#, c-format
msgid "Authorized minimum value: %i."
msgstr "授权最小值: %i."

#: src/isimpa/data_manager/e_data_float.h:158
#, c-format
msgid "Authorized minimum value: %s"
msgstr "授权最小值: %s"

#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_core_bfreqselection.h:142
msgid "Automatic selection"
msgstr "自动选择"

#: src/isimpa/data_manager/generic_element/e_gammeabsorption.cpp:122
#: src/isimpa/data_manager/projet_calculation.cpp:644
#: src/isimpa/data_manager/projet_calculation.cpp:1010
msgid "Average"
msgstr "平均"

#: src/isimpa/IHM/loadingSceneDialog.cpp:126
msgid "Average model remesh"
msgstr "模型再网格化平均"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraphDialogs.cpp:543
msgid "Axis, dash size"
msgstr "坐标轴, 虚线尺寸"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_recepteursp_recepteur.h:138
msgid "Background noise"
msgstr "背景噪声"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet_configuration.h:67
msgid "Backup file"
msgstr "备份文件"

#: src/isimpa/IHM/GabeDataGrid.cpp:533 src/isimpa/IHM/GabeDataGrid.cpp:544
msgid "Before"
msgstr "Before"

#: src/isimpa/data_manager/e_data_row_materiau.h:182
msgid ""
"Before set a transmission value, please set an absorption higher than 0"
msgstr "设定透射系数前，请先设定一个高于0的吸声系数"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_bdd_materiaux_propmateriau.h:53
msgid "Bilateral"
msgstr "双面的"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_encombrements_encombrement_rendu.h:55
msgid "Borders"
msgstr "边界"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:3002
msgid "Build of a 3D scene.\n"
msgstr "3D场景构建.\n"

#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_core_bfreqselection.h:139
msgid "Building/Road [100-5000] Hz"
msgstr "建筑物/道路[100-5000] Hz"

#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_core_bfreqselection.h:136
msgid "Building/Road [125-4000] Hz"
msgstr "建筑物/道路 [125-4000] Hz"

#: src/isimpa/IHM/AboutDialog.cpp:79
#, c-format
msgid "Built on %s"
msgstr "建立在 %s"

#: src/isimpa/data_manager/projet_calculation.cpp:342
#, c-format
msgid "C-%g (dB)"
msgstr "清晰度C-%g (dB)"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:949
msgid "CATT-Acoustic file (*.txt)|*.txt|li8 Odeon file (*.li8)|*.li8"
msgstr "CATT-声学 文件 (*.txt)|*.txt|li8 Odeon 文件 (*.li8)|*.li8"

#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_gabe_recp.cpp:52
#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_gabe_recps.cpp:52
#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_gabe_gap.cpp:53
msgid "Calculate acoustic parameters"
msgstr "计算声学参数"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:366
msgid "Calculation"
msgstr "计算"

#: src/isimpa/data_manager/projet_maillage.cpp:194
msgid "Calculation .exe file not found."
msgstr "没有找到计算所需的exe文件."

#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core.h:67
msgid "Calculation code"
msgstr "计算代码"

#: src/isimpa/manager/processManager.cpp:93
msgid "Calculation code error:"
msgstr "计算代码错误:"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:817
msgid "Calculation execution"
msgstr "计算执行"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:817
msgid "Calculation in progress..."
msgstr "正在计算..."

#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_sppsoctreecore.h:105
msgid "Calculation informations"
msgstr "计算信息"

#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_sppsoctreecore.h:99
#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_sppscore.h:162
msgid "Calculation method"
msgstr "计算方法"

#: src/isimpa/data_manager/projet_maillage.cpp:112
#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:767
msgid "Calculation program file not found."
msgstr "没有找到计算所需的程序文件."

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:775
msgid "Calculation requires a scene meshing"
msgstr "无法计算，缺少场景网格"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:718
msgid "Calculation requires do define a valid frequency band"
msgstr "无法计算，需要定义一个有效的频带"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:679
msgid "Calculation requires, at least, one active sound source"
msgstr "无法计算，需要至少一个声源被激活"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:839
#, c-format
msgid "Calculation time: %lld ms"
msgstr "所需时间: %lld 毫秒"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:261
msgid "Camera"
msgstr "相机"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:436
msgid "Camera mode"
msgstr "相机模式"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:468
msgid "Camera toolbar"
msgstr "相机工具栏"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:171
msgid "Can not read the I-SIMPA icon"
msgstr "无法读取I-SIMPA图标"

#: src/isimpa/3dengine/tools/recepteursurf_difference.cpp:139
#, c-format
msgid ""
"Can't compare surface receivers: time step is different with the reference one:\n"
"%s "
msgstr "无法比较表面接收器：时间步长与参考值不同:\n%s "

#: src/isimpa/3dengine/tools/recepteursurf_difference.cpp:40
#, c-format
msgid ""
"Can't load surface receiver:\n"
"%s"
msgstr "无法加载面声源:\n%s"

#: src/isimpa/manager/processManager.cpp:159
#: src/isimpa/IHM/simpleGraphDialogs.cpp:131
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: src/isimpa/3dengine/Core/Particules.cpp:197
msgid "Cancel loading particles files"
msgstr "取消加载粒子文件"

#: src/isimpa/manager/sppsString.cpp:59
#, c-format
msgid "Cannot convert \"%s\" to decimal value"
msgstr "无法将 \"%s\" 转换为十进制值"

#: src/isimpa/data_manager/e_data.h:250
#, c-format
msgid "Cannot convert string \"%s\" to decimal number"
msgstr "无法将字符串 \"%s\" 转换为十进制数"

#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_file.cpp:91
#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_file.cpp:99
msgid "Cannot remove file/directory"
msgstr "无法移除文件或目录"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:1213
msgid "Chairs"
msgstr "座椅"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:201
msgid "Change application data folder"
msgstr "更改应用程序数据文件夹"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraphDialogs.cpp:636
msgid "Character font"
msgstr "字符字体"

#: src/isimpa/data_manager/e_data_file.h:109
msgid "Choose a file"
msgstr "选择文件"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraphEnumerators.cpp:88
msgid "Circle"
msgstr "Circle"

#: src/isimpa/data_manager/projet_calculation.cpp:560
msgid "Clarity (ms)"
msgstr "清晰度 (ms)"

#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_recepteurssvisualisation.h:190
msgid "Clarity computation"
msgstr "清晰度计算"

#: src/isimpa/IHM/AboutDialog.cpp:81
#, c-format
msgid "Classical Theory [%i.%i.%i]"
msgstr "经典理论 [%i.%i.%i]"

#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_tccore.h:85
msgid "Classical theory of reverberation"
msgstr "经典混响时间理论(TCR)"

#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_tccore.h:65
msgid "Classical theory of reverberation (TCR)"
msgstr "经典混响时间理论(TCR)"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_groupesurfaces_groupe.cpp:447
msgid "Clean"
msgstr "清除"

#: src/isimpa/manager/processManager.cpp:158
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#: src/isimpa/data_manager/projet_maillage.cpp:127
#: src/isimpa/data_manager/projet_maillage.cpp:232
msgid "Code execution mesh generation"
msgstr "执行代码生成网格"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_encombrements_encombrement_rendu.h:61
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_recepteursp_recepteur_rendu.h:50
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_sources_source_rendu.h:50
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_bdd_materiaux_rendermateriau.h:60
#: src/isimpa/IHM/simpleGraphDialogs.cpp:651
#: src/isimpa/IHM/simpleGraphDialogs.cpp:664
msgid "Color"
msgstr "颜色"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:2407
msgid "Color of particles"
msgstr "粒子颜色"

#: src/isimpa/IHM/DialogDiagramCreator.cpp:160
msgid "Column"
msgstr "体"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:433
msgid "Combined view"
msgstr "综合视角"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:220
#: src/isimpa/IHM/RecepteurSOperationDialog.cpp:43
msgid "Compare surface receivers"
msgstr "表面接收体比较"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:2252
#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:2280
#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:2350
#, c-format
msgid ""
"Compression of file\n"
"%s"
msgstr "文件压缩\n%s"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet_userconfiguration.h:65
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet_configuration.h:48
#: src/isimpa/IHM/DialogDiagramCreator.cpp:110
msgid "Configuration"
msgstr "配置工程信息"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:300 src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:376
msgid "Console"
msgstr "控制台"

#: src/isimpa/data_manager/projet_maillage.cpp:225
msgid "Constraint file can not be created"
msgstr "无法创建约束文件"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraphEnumerators.cpp:64
msgid "Continuous line"
msgstr "连续线"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:245
msgid "Contour"
msgstr "等高线"

#: src/isimpa/IHM/AboutDialog.cpp:97
msgid "Contributors"
msgstr "贡献者"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_volumes_volume.h:197
msgid "Convert to fitting"
msgstr "转化为扩散附加体"

#: src/isimpa/data_manager/element.cpp:931 src/isimpa/IHM/PropGrid.cpp:247
msgid "Copy"
msgstr "复制"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:283
msgid "Copy 3D View"
msgstr "复制3D视图"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_recepteursp.h:98
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_recepteursp.h:106
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_sources.h:158
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_sources.h:166
#, c-format
msgid "Copy of %s"
msgstr " %s 的副本"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:844
msgid "Copy of calculation parameters"
msgstr "复制计算参数"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:2241
#, c-format
msgid ""
"Copy of the file\n"
"%s"
msgstr "复制文件\n%s"

#: src/isimpa/IHM/GabeDataGrid.cpp:733
msgid "Corrupted file or file doesn't exist"
msgstr "损坏的文件或文件不存在"

#: src/isimpa/doxDoc/demos/demos_add_element_drawable.h:59
#: src/isimpa/doxDoc/demos/demos_add_element_withprop.h:59
msgid "Couleur de démonstration"
msgstr "演示颜色"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_volumes.cpp:98
msgid "Create a volume"
msgstr "创建体"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_bdd_materiaux_user.h:145
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_bdd_materiaux_user_group.h:198
msgid "Create group"
msgstr "创建群组"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:917
msgid "Creating scene"
msgstr "创建场景"

#: src/isimpa/IHM/AboutDialog.cpp:55
msgid "Credits"
msgstr "账户"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraphEnumerators.cpp:67
#: src/isimpa/IHM/simpleGraphEnumerators.cpp:79
#: src/isimpa/IHM/simpleGraphEnumerators.cpp:90
msgid "Cross"
msgstr "Cross"

#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_recepteurssvisualisation.h:178
msgid "Cumulating sound level"
msgstr "累计声级"

#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_recepteurssvisualisation.h:176
msgid "Cumulative instantaneous sound level"
msgstr "累计瞬时声级"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraphEnumerators.cpp:44
msgid "Curve"
msgstr "曲线"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_recepteurss_recepteurcoupe_rendu.h:62
msgid "Cut color"
msgstr "剪切颜色"

#: src/isimpa/data_manager/projet_calculation.cpp:374
#, c-format
msgid "D-%g (%%)"
msgstr "D-%g (%%)"

#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_recepteurssvisualisation.h:191
msgid "D50 computation"
msgstr "D50 计算"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_donnees.h:59
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_donnees.h:108
#: src/isimpa/IHM/simpleGraphDialogs.cpp:573
msgid "Data"
msgstr "场景数据"

#: src/isimpa/IHM/DialogDiagramCreator.cpp:162
msgid "Data alignment"
msgstr "数据对齐"

#: src/isimpa/3dengine/tools/recepteursurf_difference.cpp:149
#, c-format
msgid ""
"Data can not be compared with reference surface receivers. Number of surface receivers is different from the reference one:\n"
"%s"
msgstr "数据不能与接收面进行比较，因为接收面的数目与参考不一致:\n%s"

#: src/isimpa/data_manager/e_data_entier.h:134
#, c-format
msgid "Data must be in the range %i - %i"
msgstr "数据必须在以下范围 %i - %i"

#: src/isimpa/data_manager/e_data_float.h:154
#, c-format
msgid "Data must be in the range %s - %s"
msgstr "数据必须在以下范围 %s - %s"

#: src/isimpa/IHM/GabeDataGrid.cpp:345
msgid "Data sheet (*.gabe)|*.gabe|CSV  text file (*.csv)|*.csv"
msgstr "数据表 (*.gabe)|*.gabe|CSV  文本文件 (*.csv)|*.csv"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraphDialogs.cpp:285
msgid "Data style"
msgstr "数据风格"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet_userconfiguration.h:58
msgid "Date"
msgstr "日期"

#: src/isimpa/data_manager/projet_maillage.cpp:178
msgid "Debug mode mesh, nothing will be done"
msgstr "调试模式下的网格化，不会做任何改动"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:2379
msgid "Default color"
msgstr "默认颜色"

#: src/isimpa/IHM/DialogDiagramCreator.cpp:168
msgid "Default style"
msgstr "默认风格"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_encombrements.h:110
msgid "Define rectangular fitted zone"
msgstr "定义长方体扩散附加区"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_encombrements.h:109
msgid "Define scene fitted zone "
msgstr "定义场景为扩散附加区"

#: src/isimpa/data_manager/e_position.h:107
msgid "Define with 3D view"
msgstr "在3D视图中定义"

#: src/isimpa/data_manager/projet_calculation.cpp:561
msgid "Definition (ms)"
msgstr "定义 (ms)"

#: src/isimpa/data_manager/element.cpp:944
msgid "Delete"
msgstr "删除"

#: src/isimpa/IHM/GabeDataGrid.cpp:547
msgid "Delete column"
msgstr "删除体"

#: src/isimpa/IHM/GabeDataGrid.cpp:536
msgid "Delete line"
msgstr "删除线"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:429
msgid "Delete the simulation"
msgstr "删除模拟文件"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:298
msgid "Delete windows"
msgstr "删除窗口"

#: src/isimpa/doxDoc/demos/demos_add_element_drawable.h:50
#: src/isimpa/doxDoc/demos/demos_add_element_withprop.h:50
#: src/isimpa/doxDoc/demos/demos_add_element.h:50
msgid "Demo"
msgstr "Demo"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet_environnement.h:155
msgid "Dense Lawn"
msgstr "茂密的草坪"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet_environnement.h:163
msgid "Dense Suburb"
msgstr "密集的郊区"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet_environnement.h:165
msgid "Dense urban"
msgstr "人口密集的城市"

#: src/isimpa/data_manager/generic_element/e_directivity.cpp:93
#: src/isimpa/data_manager/generic_element/e_directivity.cpp:121
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_bdd_materiaux_propmateriau.h:80
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_sources_source_properties.h:62
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_recepteurss_recepteur_proprietes.h:53
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_recepteurss_recepteurcoupe_proprietes.h:53
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_volumes_volume_proprietes.h:63
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_volumes_volume_proprietes.h:71
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_encombrements_encombrement_proprietes.h:56
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_recepteursp_recepteur_proprietes.h:58
msgid "Description"
msgstr "描述"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_encombrements_encombrement_cuboide.h:108
msgid "Destination volume"
msgstr "终点体积"

#: src/isimpa/IHM/AboutDialog.cpp:92
msgid "Developers"
msgstr "开发者"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:2506
#, c-format
msgid ""
"Dezip of file\n"
"%s"
msgstr "解压文件 \n%s"

#: src/isimpa/data_manager/e_data_row_materiau.h:227
msgid "Diffusion"
msgstr "扩散"

#: src/isimpa/data_manager/generic_element/e_gammeabsorption.cpp:58
#: src/isimpa/data_manager/generic_element/e_gammeabsorption.cpp:116
#: src/isimpa/data_manager/generic_element/e_gammeabsorption.cpp:128
#: src/isimpa/data_manager/e_data_row_materiau.h:228
msgid "Diffusion law"
msgstr "扩散法则"

#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_tccore.h:95
msgid "Direct field"
msgstr "直达声场"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_sources_source_properties.h:73
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_recepteursp_recepteur_proprietes.h:49
msgid "Direction X"
msgstr "X方向"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_sources_source_properties.h:74
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_recepteursp_recepteur_proprietes.h:50
msgid "Direction Y"
msgstr "Y方向"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_sources_source_properties.h:75
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_recepteursp_recepteur_proprietes.h:51
msgid "Direction Z"
msgstr "Z方向"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_bdd_directivities.h:48
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_bdd_directivities.h:76
msgid "Directivities"
msgstr "指向性"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_sources_source_properties.h:71
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_recepteursp_recepteur_proprietes.h:57
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_recepteursp_recepteur_proprietes.h:70
msgid "Directivity"
msgstr "方向性"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_sources_source_properties.h:98
msgid "Directivity Balloon"
msgstr "指向性气球"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_sources_source_properties.h:129
msgid "Directivity Type"
msgstr ""

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_sources_source_properties.h:57
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_sources_source_properties.h:70
msgid "Directivity balloon"
msgstr "指向性气球"

#: src/isimpa/data_manager/generic_element/e_directivity.cpp:83
#: src/isimpa/data_manager/generic_element/e_directivity.cpp:120
msgid "Directivity file"
msgstr "指向性文件"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_volumes_volume_rendu.h:49
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_recepteurss_recepteur_rendu.h:50
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_encombrements_encombrement_rendu.h:76
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_recepteursp_recepteur_rendu.h:59
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_recepteurss_recepteurcoupe_rendu.h:50
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_sources_source_rendu.h:59
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet_rendu.h:52
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet_rendu.h:77
msgid "Display"
msgstr "显示设置"

#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_recepteurssvisualisation.h:68
msgid "Display back"
msgstr "显示返回"

#: src/isimpa/3dengine/OpenGlViewer.cpp:271
msgid "Display error unknown"
msgstr "未知的显示错误"

#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_recepteurssvisualisation.h:67
msgid "Display front"
msgstr "前端显示"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:2764
msgid "Display mesh"
msgstr "显示网格"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraphManager.cpp:188
msgid "Display parameters"
msgstr "显示参数"

#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_recepteurssvisualisation.h:109
msgid "Display recto"
msgstr "显示正面"

#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_recepteurssvisualisation.h:110
msgid "Display verso"
msgstr "显示背面"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:995
#, c-format
msgid ""
"Do you accept to write the projects into this directory:\n"
"%s"
msgstr "您是否接受将项目写入此目录:\n%s"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:1686
msgid "Do you really want to delete this folder?"
msgstr "你真的要删除这个文件夹？"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_volumes_volume_rendu.h:57
msgid "Domain color"
msgstr "主显示区颜色"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraphEnumerators.cpp:70
msgid "Dotted-dashed line"
msgstr "点虚线"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraphDialogs.cpp:681
msgid "Drawing element:"
msgstr "绘制元素:"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraphDialogs.cpp:637
msgid "Drawing method"
msgstr "绘制方法"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraphDialogs.cpp:653
msgid "Drawing style"
msgstr "绘制风格"

#: src/isimpa/data_manager/projet_calculation.cpp:199
msgid "EDT (s)"
msgstr "EDT （秒）"

#: src/isimpa/3dengine/Core/Recepteurs_surfacique.cpp:733
#, c-format
msgid "EDT at pointer is %.2f "
msgstr "接收点处的EDT为 %.2f "

#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_recepteurssvisualisation.h:189
msgid "EDT calculation"
msgstr "EDT 计算"

#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_recepteurssvisualisation.h:182
msgid "Early decay time (EDT)"
msgstr "早期衰变时间（EDT）"

#: src/isimpa/data_manager/projet_calculation.cpp:892
msgid "Early lateral fraction LF (ms)"
msgstr "早期侧向因子 LF (ms)"

#: src/isimpa/data_manager/projet_calculation.cpp:893
msgid "Early lateral fraction LFC (ms)"
msgstr "早期侧向因子 LFC (ms)"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraphEnumerators.cpp:46
msgid "Echogram"
msgstr "回声图"

#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_sppscore.h:85
msgid "Echogram per source"
msgstr "各声源回声图"

#: src/isimpa/IHM/WizardRemeshModel.cpp:135
msgid "Edge collapse"
msgstr "边缘崩塌"

#: src/isimpa/IHM/GabeDataGrid.cpp:548
msgid "Edit column properties"
msgstr "编辑体属性"

#: src/isimpa/IHM/GabeDataGrid.cpp:537
msgid "Edit line properties"
msgstr "编辑线属性"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:315
msgid "Edition"
msgstr "编辑"

#: src/isimpa/manager/processManager.cpp:156
msgid "Elapsed time: "
msgstr "经过时间: "

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_recepteurss_recepteur_proprietes.h:49
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_recepteurss_recepteur_proprietes.h:66
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_recepteurss_recepteurcoupe_proprietes.h:49
msgid "Enable"
msgstr "启用"

#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_sppsoctreecore.h:97
msgid "Energetic"
msgstr "能量法"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:2321
#, c-format
msgid "Enough memory. %li Mo required, %li Mo free on the corresponding disk"
msgstr "足够的内存.需要 %li M,可用磁盘上剩余 %li M"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet_environnement.h:181
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet_environnement.h:184
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet_environnement.h:192
msgid "Environment"
msgstr "环境设置"

#: src/isimpa/IHM/loadingSceneDialog.cpp:183
msgid "Epsilon must be higher than 0 meter"
msgstr "微小量必须大于0米"

#: src/isimpa/3dengine/OpenGLApp.cpp:409
#, c-format
msgid "Error code : %i"
msgstr "错误代码 : %i"

#: src/isimpa/data_manager/python_interface/py_ui_module/element_pywrap.cpp:649
msgid "Error during call of Python(TM) script on element append child"
msgstr "向元素添加新的子节点时Python(TM) 脚本调用错误"

#: src/isimpa/data_manager/python_interface/py_ui_module/element_pywrap.cpp:627
msgid "Error during call of Python(TM) script on element update"
msgstr "更新元素时Python(TM) 脚本调用错误"

#: src/lib_interface/input_output/importExportMaillage/mbin.cpp:129
#: src/lib_interface/coreTypes.cpp:216
#, c-format
msgid ""
"Error in input mesh, a tetrahedra have at least the same two vertices "
"idTetra:%i vertices:%li %li %li %li"
msgstr "输入网格错误：一个四面体至少需要有两个相同顶点. 四面体ID:%i 顶点:%li %li %li %li"

#: src/isimpa/IHM/MainPropGrid.cpp:276
msgid "Error in loading properties"
msgstr "载入属性错误"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:787
#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:3005
msgid "Error while saving the 3d model"
msgstr "保存3D模型时发生错误"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.h:371
msgid "Error:"
msgstr "错误："

#: src/isimpa/data_manager/projet_remesh.cpp:107
msgid "Execution of the model remesh."
msgstr "模型再网格化跳错"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:205
msgid "Exit"
msgstr "退出"

#: src/isimpa/3dengine/Core/Objet3D_maillage.cpp:274
#, c-format
msgid "Expected face size and dimension got %s"
msgstr "预计面的大小和尺寸为 %s"

#: src/isimpa/3dengine/Core/Objet3D_maillage.cpp:225
#, c-format
msgid "Expected idface a b c [marker] got %s"
msgstr "预计 面ID a b c [标记] 结果为 %s"

#: src/isimpa/3dengine/Core/Objet3D_maillage.cpp:289
#, c-format
msgid "Expected idface a b c marker %s"
msgstr "预计 面ID a b c 标记 结果为 %s"

#: src/isimpa/3dengine/Core/Objet3D_maillage.cpp:354
#, c-format
msgid "Expected idtetra a b c d got %s"
msgstr "预计 四面体ID a b c d 结果为 %s"

#: src/isimpa/3dengine/Core/Objet3D_maillage.cpp:151
#, c-format
msgid "Expected idtetra a b c d idvolume got %s"
msgstr "预计四面体 a b c d idvolume 结果为 %s"

#: src/isimpa/3dengine/Core/Objet3D_maillage.cpp:90
#, c-format
msgid "Expected node id, x, y and z got %s"
msgstr "预计节点id, x, y 和 z 结果为 %s"

#: src/isimpa/3dengine/Core/Objet3D_maillage.cpp:341
#, c-format
msgid "Expected node size and dimension got %s"
msgstr "预计节点的大小和尺寸为 %s"

#: src/isimpa/3dengine/Core/Objet3D_maillage.cpp:75
#, c-format
msgid "Expected node size got %s"
msgstr "预计节点尺寸结果为 %s"

#: src/isimpa/3dengine/Core/Objet3D_maillage.cpp:210
#, c-format
msgid "Expected tetra size and marker got %s"
msgstr "预计四面体尺寸和标记，结果为 %s"

#: src/isimpa/3dengine/Core/Objet3D_maillage.cpp:136
#, c-format
msgid "Expected tetra size got %s"
msgstr "预计四面体尺寸结果为 %s"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraphManager.cpp:167
msgid "Export"
msgstr "导出"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:390
msgid "Export 3D View"
msgstr "导出3D场景"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraphManager.cpp:115
msgid "Export graph"
msgstr "导出图片"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:949
msgid "Export model"
msgstr "导出模型"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:182
msgid "Export scene"
msgstr "导出场景"

#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_sppsoctreecore.h:98
#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_tccore.h:52
#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_sppscore.h:82
msgid "Export surface receivers for each frequency band"
msgstr "分频带导出接收面"

#: src/isimpa/IHM/GabeDataGrid.cpp:524
msgid "Export to an editing spreadsheet"
msgstr "导出至正在编辑的电子表格中"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraphManager.cpp:165
msgid "Export to clipboard"
msgstr "导出至剪贴板"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:296
msgid "Export to file"
msgstr "导出至文件"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraphManager.cpp:163
msgid "Export to image file"
msgstr "导出图像文件"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:371
#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:401
msgid "Export view 3D"
msgstr "导出3D视图"

#: src/isimpa/manager/processManager.cpp:167
msgid "External code execution"
msgstr "执行外部代码"

#: src/isimpa/manager/processManager.cpp:121
msgid "External code execution canceled"
msgstr "取消执行外部代码"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:438
msgid "Extract sound level from 3D view"
msgstr "从3D视图中提取声压级"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_groupesurfaces_groupe_vertex.h:56
msgid "Face"
msgstr "面"

#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_recepteurssvisualisation.h:66
msgid "Face opacity"
msgstr "面不透明度"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:431
msgid "Face view"
msgstr "前视图"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:234
msgid "Faces"
msgstr "面"

#: src/isimpa/IHM/loadingSceneDialog.cpp:137
msgid ""
"Faces of the scene will be meshed in order to enhance the resolution of the "
"surface receivers display"
msgstr "场景中的面将被网格化以提高接收面显示的分辨率"

#: src/isimpa/3dengine/Core/Objet3D_maillage.cpp:811
msgid "Failed to export meshing"
msgstr "导出网格失败"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.h:360
msgid "Fatal error: "
msgstr "致命错误: "

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet_environnement.h:136
msgid "Favorable"
msgstr "合适的"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:314
msgid "File"
msgstr "文件"

#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_file.cpp:149
msgid "File can't be renamed, a file with the same name already exists"
msgstr "文件不能重命名，一个同名文件已存在"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:983
#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:1600
msgid "File does not exist"
msgstr "文件不存在"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:221
msgid "File results process"
msgstr "文件结果处理"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraphDialogs.cpp:666
msgid "Filling style"
msgstr "填充风格"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraphDialogs.cpp:702
msgid "Filling:"
msgstr "填充:"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:258
msgid "First person"
msgstr "第一人称视角"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:443
msgid "First person camera"
msgstr "第一人称视角相机"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_encombrements.h:52
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_encombrements_encombrement_model.h:75
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_encombrements_encombrement_cuboide.h:60
msgid "Fitting zone"
msgstr "附加扩散区"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_encombrements_encombrement_model.h:118
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_encombrements_encombrement_cuboide.h:93
#, c-format
msgid "Fitting zone %i"
msgstr "附加扩散区 %i"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_encombrements_encombrement_cuboide.h:362
#, c-format
msgid ""
"Fitting zone %s is not taken into account in the calculation (user choice)"
msgstr "附加扩散区 %s 并未参与计算(用户自定义)"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:293
msgid "Floating 3D View"
msgstr "浮动3D视图"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:1217
msgid "Floors"
msgstr "地板"

#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_file.cpp:60
msgid "Folder name can't use the following letters: \\/:*?\"<>|"
msgstr "文件夹名称不能使用下面的字母: \\/:*?\"<>|"

#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_file.cpp:50
msgid "Folder name or file name can't be empty"
msgstr "文件或文件夹名称不能为空"

#: src/isimpa/data_manager/projet_undo_redo.cpp:76
msgid "Forced adding changes in the change log."
msgstr "强制在修改日志中添加修改"

#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_core_bfreqselection.h:51
#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_core_bfreqselection.h:81
msgid "Frequency bands"
msgstr "频带"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraphEnumerators.cpp:77
msgid "Full"
msgstr "全频带"

#: src/isimpa/data_manager/projet_calculation.cpp:542
msgid "G (dB)"
msgstr "声强 G (dB)"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraphDialogs.cpp:284
msgid "General parameters"
msgstr "常规参数"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraphDialogs.cpp:692
msgid "General parameters:"
msgstr "常规参数:"

#: src/isimpa/data_manager/projet_maillage.cpp:127
#: src/isimpa/data_manager/projet_maillage.cpp:232
msgid "Generating mesh"
msgstr "进行网格化"

#: src/isimpa/data_manager/generic_element/e_property_freq.cpp:190
#: src/isimpa/data_manager/generic_element/e_gammefrequence.cpp:158
#: src/isimpa/data_manager/projet_calculation.cpp:643
#: src/isimpa/data_manager/projet_calculation.cpp:711
#: src/isimpa/data_manager/projet_calculation.cpp:1009
#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_gabe_recp.cpp:64
#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_gabe_recps.cpp:64
msgid "Global"
msgstr "全局"

#: src/isimpa/Language/additionnal_univ.h:37
msgid "Global sound level"
msgstr "全局声压级"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet_rendu_origine.h:72
msgid "Grid color"
msgstr "网格颜色"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_recepteurss_recepteurcoupe_proprietes.h:54
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_recepteurss_recepteurcoupe_proprietes.h:66
msgid "Grid resolution (m)"
msgstr "网格分辨率 (m)"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet_rendu_origine.h:73
msgid "Grid scale"
msgstr "网格比例"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet_environnement.h:151
msgid "Ground"
msgstr "地面"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_bdd_materiaux_app_group.h:50
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_groupesurfaces_groupe.cpp:44
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_bdd_materiaux_user_group.h:117
msgid "Group"
msgstr "组"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:392
msgid "Height"
msgstr "高度"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:920
msgid "Height (z)"
msgstr "高度 (z)"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:320
msgid "Help"
msgstr "帮助"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraphManager.cpp:173
msgid "Hide all"
msgstr "全部隐藏"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraphDialogs.cpp:538
msgid "Hide legend"
msgstr "隐藏图例"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:252
msgid "Hide meshing"
msgstr "隐藏网格"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraphEnumerators.cpp:45
msgid "Histogram"
msgstr "直方图"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:2415
msgid "History"
msgstr "历史记录"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet_environnement.h:138
msgid "Homogeneous"
msgstr "均匀"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraphEnumerators.cpp:68
#: src/isimpa/IHM/simpleGraphEnumerators.cpp:82
msgid "Horizontal line"
msgstr "水平线"

#: src/isimpa/IHM/uiTreeCtrl.cpp:143
msgid "I-SIMPA resource folder does not exists"
msgstr "I-SIMPA源代码不存在"

#: src/isimpa/IHM/DialogDiagramCreator.cpp:167
msgid ""
"If this field is not activated, label are converted in numbers and applied "
"on the X axis"
msgstr "如果此字段未被激活，标签将被转化为数字并应用于X轴"

#: src/isimpa/IHM/loadingSceneDialog.cpp:132
msgid ""
"If this option is activated, the scene will be imported with a correction "
"process to improve compatibility with the mesh generator"
msgstr "如果此选项被激活，场景将在导入过程中使用网格生成器进行校正以提高兼容性"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraphManager.cpp:115
msgid ""
"Image PNG (*.png)|*.png|Image JPG (*.jpg)|*.jpg|Image Bitmap (*.bmp)|*.bmp"
msgstr "图像 PNG (*.png)|*.png|图像 JPG (*.jpg)|*.jpg|图像 Bitmap (*.bmp)|*.bmp"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:378
#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:408
msgid "Image saved successfully"
msgstr "图片已成功保存"

#: src/isimpa/IHM/loadingSceneDialog.cpp:119
msgid "Imperial (feet)"
msgstr ""

#: src/isimpa/IHM/loadingSceneDialog.cpp:120
msgid "Imperial (inches)"
msgstr ""

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:990
msgid "Import from CATT-Acoustic file"
msgstr "导入CATT-Acoustic 文件"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:1225
msgid "Import from Odeon file"
msgstr "导入Odeon文件"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_bdd_materiaux_user.h:147
msgid "Import from file"
msgstr "导入文件"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:949
msgid "Import material from file"
msgstr "从文件导入材质"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:895
msgid "Import new scene"
msgstr "导入新场景"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:1199
#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:1260
#, c-format
msgid "Importation of material %s"
msgstr "导入材料 %s"

#: src/isimpa/IHM/DialogDiagramCreator.cpp:166
msgid "In text mode, X data are regularly spaced (unit step)"
msgstr "在文本模式下，X数据通常使用空格间隔（每个单元之间）"

#: src/isimpa/data_manager/python_interface/py_ui_module/Application.cpp:273
msgid "Incorrect data types. Values and index must be characters"
msgstr "数据类型不正确，值和索引必须是字符"

#: src/isimpa/data_manager/e_data_list.h:109
msgid "Index list is not coherent with data list"
msgstr "索引列表与数据列表不一致"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet.h:88
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet_informations.h:46
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet_informations.h:57
msgid "Information"
msgstr "信息"

#: src/isimpa/IHM/GabeDataGrid.cpp:546
msgid "Insert new column"
msgstr "插入新的体"

#: src/isimpa/IHM/GabeDataGrid.cpp:535
msgid "Insert new line"
msgstr "插入新的线"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:231
msgid "Inside"
msgstr "内部"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_encombrements_encombrement_model.h:113
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_encombrements_encombrement_model.h:128
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_volumes_volume.h:111
msgid "Inside position"
msgstr "内部位置"

#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_recepteurssvisualisation.h:175
msgid "Instantaneous sound level"
msgstr "瞬时声压级"

#: src/isimpa/3dengine/Core/Particules.cpp:174
#, c-format
msgid ""
"Insufficent memory available, %u memory required and %u memory available"
msgstr "可用内存不足，所需内存%u ， 可用内存 %u"

#: src/isimpa/3dengine/Core/Recepteurs_ponctuel_intensity.cpp:54
#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_rpi.h:59
#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_rpi.h:70
msgid "Intensity"
msgstr "声强"

#: src/isimpa/3dengine/Core/Recepteurs_ponctuel_intensity.cpp:77
msgid "Intensity : "
msgstr "声强 : "

#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_rpi.h:58
msgid "Intensity Animation"
msgstr "声强动画"

#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_sppscore.h:72
#: src/spps/input_output/reportmanager.cpp:719
msgid "Intensity animation"
msgstr "声强动画"

#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_sppscore.h:73
msgid "Intensity vector"
msgstr "声强向量"

#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_sppscore.h:137
msgid "IntensityAnimation"
msgstr "声强动画"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.h:492 src/isimpa/main/i_simpa_main.h:498
#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:158 src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:1034
msgid "Interface "
msgstr "界面"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:380
msgid "Interface options"
msgstr "界面选项"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_groupesurfaces_groupe_vertex.h:80
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_groupesurfaces_groupe.cpp:450
msgid "Invert face normal"
msgstr "反转面"

#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_recepteurssvisualisation.h:143
msgid "Iso level list"
msgstr "Iso level list"

#: src/isimpa/data_manager/tree_userpref/e_userprefitemisotemplate.hpp:104
msgid "Iso-levels color"
msgstr "Iso-levels color"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:2402
msgid "Iso-lines color"
msgstr "Iso-lines color"

#: src/isimpa/IHM/loadingSceneDialog.cpp:147
msgid "Keep existing groups"
msgstr "保留现有组"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:2417
msgid "Keep modification history"
msgstr "保留更改历史记录"

#: src/isimpa/data_manager/projet_calculation.cpp:452
#, c-format
msgid "LF%i"
msgstr "LF%i"

#: src/isimpa/data_manager/projet_calculation.cpp:470
#, c-format
msgid "LFC%i"
msgstr "LFC%i"

#: src/isimpa/data_manager/projet_calculation.cpp:507
msgid "LG (dB)"
msgstr "LG (dB)"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:2388
msgid "Label color"
msgstr "标签颜色"

#: src/isimpa/IHM/DialogDiagramCreator.cpp:163
msgid "Label:"
msgstr "标签:"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraphDialogs.cpp:641
msgid "Labelled"
msgstr "已标标签"

#: src/isimpa/data_manager/generic_element/e_gammeabsorption.cpp:114
#: src/isimpa/data_manager/generic_element/e_gammeabsorption.cpp:126
msgid "Lambda (m)"
msgstr "Lambda (m)"

#: src/isimpa/data_manager/generic_element/e_gammeabsorption.cpp:60
#: src/isimpa/data_manager/generic_element/e_gammeabsorption.cpp:96
msgid "Lambert reflection"
msgstr "兰伯特（Lambert） 反射"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:200 src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:1014
msgid "Language"
msgstr "语言"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:850
msgid "Language will be changed after restarting I-Simpa"
msgstr "重新启动I-Simpa后，语言将会更改"

#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_gabe_gap.cpp:75
msgid "Lateral sound level (dB)"
msgstr "侧向声压级 (dB)"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraphEnumerators.cpp:66
#: src/isimpa/IHM/simpleGraphEnumerators.cpp:78
msgid "Left diagonal dash"
msgstr "左斜虚线"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:2392
msgid "Legend"
msgstr "图例"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraphDialogs.cpp:547
msgid "Legend, icon length"
msgstr "图例、图标长度"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:919
msgid "Length (y)"
msgstr "长度 (y)"

#: src/isimpa/IHM/AboutDialog.cpp:60
msgid "License"
msgstr "许可证"

#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_sppscore.h:55
#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_sppscore.h:125
msgid "Limit value of the particle extinction (Energetic method) : ratio 10^n"
msgstr "粒子终结的极限值（能量法）：声能比例为10 ^ n时"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraphDialogs.cpp:655
msgid "Line thickness"
msgstr "线宽"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:248
#: src/isimpa/IHM/DialogDiagramCreator.cpp:161
msgid "Lines"
msgstr "线"

#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_rpi.h:75
#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_partvisualisation.h:87
#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_recepteurssvisualisation.h:197
msgid "Load animation"
msgstr "载入动画"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraphDialogs.cpp:411
#: src/isimpa/IHM/simpleGraphDialogs.cpp:464
msgid "Load image"
msgstr "载入图像"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:2972
msgid "Loading 3D scene"
msgstr "载入3D场景"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:1929
#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:2926
msgid "Loading 3D scene..."
msgstr "载入3D场景..."

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:2943
#, c-format
msgid "Loading 3D scene: %s\n"
msgstr "载入3D场景: %s\n"

#: src/isimpa/data_manager/projet_maillage.cpp:140
#: src/isimpa/data_manager/projet_maillage.cpp:251
msgid "Loading ASCII files from mesh generator complete"
msgstr "网格生成结束后加载ASCII文件"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:1879
msgid "Loading XML file"
msgstr "载入XML文件"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_groupesurfaces_groupe.cpp:504
#, c-format
msgid "Loading face %i/%i"
msgstr "载入面 %i/%i"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_groupesurfaces_groupe.cpp:492
msgid "Loading faces"
msgstr "载入面"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_groupesurfaces_groupe.cpp:492
#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:2942
msgid "Loading faces of 3D scene"
msgstr "加载3D场景的面"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraphDialogs.cpp:652
#: src/isimpa/IHM/simpleGraphDialogs.cpp:665
msgid "Loading image..."
msgstr "加载图像..."

#: src/isimpa/data_manager/projet_maillage.cpp:138
#: src/isimpa/data_manager/projet_maillage.cpp:248
#: src/isimpa/data_manager/projet_maillage.cpp:249
msgid "Loading mesh ASCII file..."
msgstr "载入ASCII网格文件..."

#: src/isimpa/3dengine/Core/Recepteurs_surfacique.cpp:213
msgid "Loading of the surface receiver file"
msgstr "载入接收面文件"

#: src/isimpa/3dengine/Core/Particules.cpp:182
msgid "Loading particles file"
msgstr "载入粒子文件"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:1879
msgid "Loading project"
msgstr "载入工程"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:2549
#, c-format
msgid "Loading project: %s"
msgstr "载入工程: %s"

#: src/isimpa/3dengine/OpenGLApp.cpp:623
#, c-format
msgid "Loading time step %i/%i"
msgstr "载入时间步长 %i/%i"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraphEnumerators.cpp:72
msgid "Long dash"
msgstr "长虚线"

#: src/isimpa/data_manager/e_data_row_materiau.h:229
msgid "Loss (dB)"
msgstr "损失 (dB)"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet_environnement.h:161
msgid "Low concentration Suburb (residential areas, gardens)"
msgstr "低密度的郊区（居住区，花园）"

#: src/isimpa/data_manager/generic_element/e_property_freq.cpp:193
#: src/isimpa/data_manager/e_data_row_ext_bandefreq.h:76
msgid "Lw"
msgstr "声功率级Lw"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:396 src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:458
msgid "Main window"
msgstr "主窗口"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.h:491
msgid ""
"Many old sessions of the user interface are available.\n"
"Do you want to retrieve an old session?"
msgstr "用户界面存在多个旧的可用会话，\n你想检索旧会话吗？"

#: src/isimpa/IHM/WizardRemeshModel.cpp:122
msgid "Marching cube"
msgstr "移动立方体"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraphDialogs.cpp:639
msgid "Marker"
msgstr "标记"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraphDialogs.cpp:557
msgid "Marker, size (%)"
msgstr "标记，尺寸(%)"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_bdd_materiaux_propmateriau.h:81
msgid "Mass density (kg/m3)"
msgstr "质量密度 (kg/m3)"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:239
msgid "Material"
msgstr "材质"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:240
msgid "Material color"
msgstr "材质颜色"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_bdd_materiaux_propmateriau.h:62
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_bdd_materiaux_propmateriau.h:72
msgid "Material description"
msgstr "材质描述"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_groupesurfaces_groupe.cpp:266
#, c-format
msgid ""
"Material of the surface group %s has not be defined: the default material is"
" applied"
msgstr "面组 %s 的材质未定义: 已应用默认材质"

#: src/isimpa/data_manager/generic_element/e_materiau.cpp:41
msgid "Material spectrum"
msgstr "材质频谱"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_bdd_materiaux.h:52
msgid "Materials"
msgstr "材质"

#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_recepteurssvisualisation.h:87
#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_recepteurssvisualisation.h:111
msgid "Maximum value (dB)"
msgstr "最大值 (dB)"

#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_recepteurssvisualisation.h:98
#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_recepteurssvisualisation.h:113
msgid "Maximum value (s)"
msgstr "最大值 (s)"

#: src/isimpa/IHM/WizardRemeshModel.cpp:62
msgid "Mesh correction computation"
msgstr "网格修正计算"

#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_core_tetconf.h:49
#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_core_tetconf.h:60
#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:216 src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:445
msgid "Meshing"
msgstr "网格化"

#: src/isimpa/data_manager/projet_maillage.cpp:146
#: src/isimpa/data_manager/projet_maillage.cpp:276
msgid "Meshing aborted: please, see console messages for more information "
msgstr "网格化中止：请参阅控制台消息了解更多信息 "

#: src/isimpa/data_manager/projet_maillage.cpp:133
#: src/isimpa/data_manager/projet_maillage.cpp:241
msgid "Meshing complete"
msgstr "网格化完成"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:473
msgid "Meshing toolbar"
msgstr "网格化工具栏"

#: src/isimpa/data_manager/projet_maillage.cpp:104
#: src/isimpa/data_manager/projet_maillage.cpp:234
#, c-format
msgid ""
"Meshing with the following parameters:\n"
"%s"
msgstr "使用以下参数网格化:\n%s"

#: src/isimpa/data_manager/projet_maillage.cpp:182
msgid "Meshing with user parameters"
msgstr "使用自定义参数进行网格划分"

#: src/isimpa/doxDoc/demos/demo_translation_1.h:36
#, c-format
msgid "Message en francais à traduire"
msgstr "信息以法语翻译"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:336
msgid "Messages"
msgstr "信息"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet_environnement.h:122
msgid "Meteorological effect - Celerity gradient a_log"
msgstr "大气效应 - 梯度风速 a_指数log"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet_environnement.h:124
msgid "Meteorological effect - Celerity gradient b_lin"
msgstr "大气效应 - 梯度风速 b_线性lin"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet_environnement.h:145
msgid "Meteorology effects - Profiles"
msgstr "气象效应 - 简介"

#: src/isimpa/IHM/loadingSceneDialog.cpp:117
msgid "Metric (centimeters)"
msgstr ""

#: src/isimpa/IHM/loadingSceneDialog.cpp:116
msgid "Metric (meters)"
msgstr ""

#: src/isimpa/IHM/loadingSceneDialog.cpp:118
msgid "Metric (millimeters)"
msgstr ""

#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_recepteurssvisualisation.h:88
#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_recepteurssvisualisation.h:112
msgid "Minimum value (dB)"
msgstr "最小值 (dB)"

#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_recepteurssvisualisation.h:99
#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_recepteurssvisualisation.h:114
msgid "Minimum value (s)"
msgstr "最小值 (s)"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet_informations.h:76
msgid "Model face count"
msgstr "模型总面数"

#: src/isimpa/IHM/WizardRemeshModel.cpp:119
msgid "Model solving"
msgstr "模型求解"

#: src/isimpa/IHM/customRenderer/gridcellgabefloatrenderer.cpp:79
msgid "NaN"
msgstr "不显示"

#: src/isimpa/IHM/DialogDiagramCreator.cpp:155
msgid "Name of X axis"
msgstr "X轴命名"

#: src/isimpa/IHM/DialogDiagramCreator.cpp:157
msgid "Name of Y axis"
msgstr "Y轴命名"

#: src/isimpa/IHM/GabeDataGrid.cpp:495 src/isimpa/IHM/GabeDataGrid.cpp:523
#: src/isimpa/IHM/MainPropGrid.cpp:171 src/isimpa/IHM/MainPropGrid.cpp:206
msgid "New diagram"
msgstr "新图"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_bdd_directivities_user.h:125
msgid "New directivity"
msgstr "新指向性"

#: src/isimpa/IHM/loadingSceneDialog.cpp:149
msgid ""
"New faces with the same position than old faces keep materials and surface "
"receivers"
msgstr "与旧面位置相同的新面保留旧的材质和接收面"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_recepteursp.h:195
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_sources.h:224
msgid "New group"
msgstr "新建组"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_bdd_materiaux_user_materiau.h:62
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_bdd_materiaux_user_materiau.h:87
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_bdd_materiaux_user.h:144
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_bdd_materiaux_user_group.h:197
msgid "New material"
msgstr "新建材质"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_recepteurss.h:139
msgid "New plane receiver"
msgstr "新建接收平面"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet_userconfiguration.h:53
#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:418 src/isimpa/IHM/GabeDataGrid.cpp:448
msgid "New project"
msgstr "新建工程"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:178
msgid "New project\tCtrl+N"
msgstr "新建工程\tCtrl+N"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_recepteursp.h:194
msgid "New receiver"
msgstr "新建接收点"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:183
msgid "New scene"
msgstr "新建场景"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_recepteurss.h:138
msgid "New scene receiver"
msgstr "新建场景接收点"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_sources.h:223
msgid "New source"
msgstr "新建声源"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_bdd_spectrums_user.h:72
msgid "New spectrum"
msgstr "新建频谱类型"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:427
msgid "Next time step"
msgstr "下一时间步长"

#: src/isimpa/data_manager/projet_maillage.cpp:212
msgid "No 3D scene for meshing"
msgstr "没有3D场景可供网格化"

#: src/isimpa/manager/processManager.cpp:126
msgid "No error"
msgstr "错误不存在"

#: src/isimpa/doxDoc/demos/demos_add_element_drawable.h:57
#: src/isimpa/doxDoc/demos/demos_add_element_withprop.h:57
msgid "Nom de la démo"
msgstr "演示名称"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:383
#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:413
msgid "Non-allowed image. Exportation cancelled"
msgstr "不允许的图像，导出取消"

#: src/isimpa/manager/processManager.cpp:138
msgid "Non-specified process output"
msgstr "未指定程序输出"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:232 src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:246
#: src/isimpa/IHM/WizardRemeshModel.cpp:128
#: src/isimpa/IHM/simpleGraphEnumerators.cpp:87
msgid "None"
msgstr "不显示"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet_informations.h:68
msgid "Number of active fitting zones"
msgstr "已激活附加扩散区个数"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet_informations.h:69
msgid "Number of active sound sources"
msgstr "已激活声源个数"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet_informations.h:77
msgid "Number of fitting zones"
msgstr "附加扩散区个数"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet_informations.h:78
msgid "Number of punctual receivers"
msgstr "接收点个数"

#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_sppsoctreecore.h:100
#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_sppscore.h:157
msgid "Number of sound particles per source"
msgstr "每声源粒子数"

#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_sppsoctreecore.h:101
#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_sppscore.h:158
msgid "Number of sound particles per source (display)"
msgstr "每声源粒子数（显示）"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet_informations.h:80
msgid "Number of sound sources"
msgstr "声源个数"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet_informations.h:81
msgid "Number of surface groups"
msgstr "面组个数"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet_informations.h:79
msgid "Number of surfaces receivers"
msgstr "接收面个数"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraphDialogs.cpp:130
msgid "OK"
msgstr "确定"

#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_core_bfreqselection.h:140
msgid "Octave"
msgstr "倍频程"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:308
msgid "Offline documentation"
msgstr ""

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_sources_source_properties.h:65
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_recepteursp_recepteur_proprietes.h:56
msgid "Omnidirectional"
msgstr "无指向"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:307
msgid "Online documentation"
msgstr "在线文档"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_encombrements_encombrement_rendu.h:67
msgid "Opacity"
msgstr "透明度"

#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_folder.h:86
msgid "Open folder"
msgstr "打开文件"

#: src/isimpa/data_manager/generic_element/e_directivity.cpp:85
#: src/isimpa/data_manager/generic_element/e_directivity.cpp:120
msgid "Open loudspeaker file"
msgstr "打开扬声器文件"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:419 src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:962
msgid "Open project"
msgstr "打开工程文件"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:179
msgid "Open project\tCtrl+O"
msgstr "打开工程文件\tCtrl+O"

#: src/isimpa/3dengine/Core/Texture.cpp:162
msgid "OpenGL error :"
msgstr "OpenGL 错误 :"

#: src/isimpa/3dengine/OpenGLApp.cpp:414
msgid ""
"OpenGL exportation error. Try to use the window exportation method instead"
msgstr "OpenGL导出错误，尝试使用窗口导出方法"

#: src/isimpa/data_manager/element.cpp:814
msgid "Operation not allowed"
msgstr "操作不允许"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:199
msgid "Options"
msgstr "选项"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:442
msgid "Orbit camera"
msgstr "轨道摄像机"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_recepteursp_recepteur.h:58
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_recepteursp_recepteur.h:109
msgid "Orientation point"
msgstr "定位点"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_encombrements_encombrement_cuboide.h:90
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_encombrements_encombrement_cuboide.h:107
msgid "Origin volume"
msgstr "初始体积"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:238
msgid "Original"
msgstr "初始"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraphManager.cpp:159
msgid "Original zoom"
msgstr "初始比例"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraphDialogs.cpp:697
msgid "Outline:"
msgstr "大纲："

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:230
msgid "Outside"
msgstr "外部"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:371
#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:401
msgid ""
"PNG file (*.png)|*.png|JPG file (*.jpg)|*.jpg|Bitmap file (*.bmp)|*.bmp"
msgstr "PNG 文件 (*.png)|*.png|JPG 文件 (*.jpg)|*.jpg|Bitmap 文件 (*.bmp)|*.bmp"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:2406
msgid "Particle"
msgstr "声粒子"

#: src/isimpa/3dengine/Core/Particules.cpp:66
#: src/isimpa/data_manager/appconfig.cpp:55
#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_partvisualisation.h:85
#: src/isimpa/Language/additionnal_univ.h:39
msgid "Particles"
msgstr "声粒子"

#: src/spps/input_output/reportmanager.cpp:490
msgid "Particles absorbed by the atmosphere"
msgstr "空气吸收声粒子"

#: src/spps/input_output/reportmanager.cpp:492
msgid "Particles absorbed by the fittings"
msgstr "附加扩散区吸收声粒子"

#: src/spps/input_output/reportmanager.cpp:491
msgid "Particles absorbed by the materials"
msgstr "材质吸收声粒子"

#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_partvisualisation.h:60
msgid "Particles animation"
msgstr "声粒子模拟"

#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_partvisualisation.h:75
#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:2386
msgid "Particles display"
msgstr "声粒子显示"

#: src/isimpa/3dengine/Core/Particules.cpp:179
#, c-format
msgid "Particles file contains %i particles and %i time step"
msgstr "声粒子文件中包含 %i 个声粒子以及 %i 个时间步长"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:1656
msgid "Particles file does not exist for the corresponding frequency"
msgstr "相应频率的粒子文件不存在"

#: src/isimpa/3dengine/Core/Particules.cpp:245
#, c-format
msgid ""
"Particles file does not exist!\n"
" %s"
msgstr "声粒子文件不存在!\n %s"

#: src/spps/input_output/reportmanager.cpp:493
msgid "Particles lost by infinite loops"
msgstr "声粒子丢失在无限循环"

#: src/spps/input_output/reportmanager.cpp:494
msgid "Particles lost by meshing problems"
msgstr "声粒子因为网格化问题丢失"

#: src/spps/input_output/reportmanager.cpp:495
msgid "Particles remaining at the end of the calculation"
msgstr "在计算结束后仍存在的声粒子"

#: src/isimpa/3dengine/Core/Particules.cpp:280
msgid "Particles:"
msgstr "粒子:"

#: src/isimpa/3dengine/Core/Recepteurs_surfacique.cpp:268
msgid "Pascal"
msgstr "帕斯卡"

#: src/isimpa/data_manager/element.cpp:932 src/isimpa/IHM/PropGrid.cpp:266
msgid "Paste"
msgstr "粘贴"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:213 src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:426
msgid "Pause"
msgstr "暂停"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_recepteurss_recepteurcoupe.h:60
msgid "Plane Receiver"
msgstr "接收平面"

#: src/isimpa/Language/additionnal_univ.h:38
msgid "Plane Surface Receiver"
msgstr "接收平面"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:212 src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:425
msgid "Play"
msgstr "运行"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:1014
msgid "Please choose language:"
msgstr "请显示语言:"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.h:498
msgid "Please choose the application instance"
msgstr "请选择应用实例"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:2764
msgid "Please chose a calculation code"
msgstr "请选择计算代码"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:1838
msgid "Please click on the 3D view to update the coordinates"
msgstr "请点击3D视图来更新坐标"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_encombrements_encombrement_model.h:114
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_encombrements_encombrement_model.h:129
#, c-format
msgid "Please define a point inside the fitting zone %s"
msgstr "请在扩散附加区 %s 内部定义一个点"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:917
msgid "Please enter scene dimensions (m)"
msgstr "请输入场景尺寸 (m)"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:390
msgid "Please give the size of the exported picture."
msgstr "请给出导出图片的大小."

#: src/isimpa/IHM/WizardRemeshModel.cpp:203
msgid "Please select the volume to extract"
msgstr "请选择要提取的列"

#: src/isimpa/IHM/RecepteurSOperationDialog.cpp:264
msgid "Please, give filename for the output results"
msgstr "请给出导出结果的文件名"

#: src/isimpa/IHM/GabeDataGrid.cpp:402
msgid "Please, give the name of column"
msgstr "请给出列的名称"

#: src/isimpa/IHM/GabeDataGrid.cpp:399
msgid "Please, give the name of line"
msgstr "请给出行的名称"

#: src/isimpa/data_manager/projet_calculation.cpp:559
#: src/isimpa/data_manager/projet_calculation.cpp:891
msgid ""
"Please, gives calculation parameters. Use ';' to separate several parameters"
msgstr "请给出计算参数，并使用 ';'间隔各参数"

#: src/isimpa/IHM/GabeDataGrid.cpp:338
msgid "Please, refresh root folder of the data tree"
msgstr "请刷新数据树的根文件夹"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:2972
msgid "Please, select 3D scene importation options"
msgstr "请选择3D场景导入选项"

#: src/isimpa/IHM/RecepteurSOperationDialog.cpp:158
msgid "Please, select surface receivers of reference:"
msgstr "请选择参考接收面"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraphEnumerators.cpp:81
msgid "Plus"
msgstr "Plus"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraphEnumerators.cpp:65
msgid "Point"
msgstr "点"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:481
msgid "Pointer toolbar"
msgstr "接收点工具栏"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:2394
msgid "Police font"
msgstr "Police字体"

#: src/isimpa/data_manager/element.cpp:904
#: src/isimpa/data_manager/element.cpp:921
#, c-format
msgid ""
"Popup icon file doesn't find:\n"
"%s"
msgstr "未找到Popup 图标:\n%s"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_sources_source.h:99
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_recepteursp_recepteur.h:139
msgid "Position"
msgstr "位置"

#: src/isimpa/IHM/RecepteurSOperationDialog.cpp:226
msgid "Power gain"
msgstr "声功率增益"

#: src/isimpa/data_manager/projet_maillage.cpp:81
msgid "Preparing 3D scene"
msgstr "准备3D场景"

#: src/isimpa/3dengine/OpenGLApp.cpp:616
msgid "Preparing display of surfaces receivers"
msgstr "准备显示接收面"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:424
msgid "Previous time step"
msgstr "上一时间步长"

#: src/isimpa/manager/processManager.cpp:122
msgid "Process answer:"
msgstr "进程回复："

#: src/isimpa/manager/processManager.cpp:135
msgid "Process doesn't exist"
msgstr "进程不存在"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.h:361
msgid "Program aborted"
msgstr "程序中止"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene.cpp:63
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet.h:58
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet.h:99
#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:373
msgid "Project"
msgstr "工程"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:962
msgid "Project (*.proj)|*.proj"
msgstr "工程 (*.proj)|*.proj"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:2331
msgid "Project compression"
msgstr "压缩项目"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_bdd.h:53
msgid "Project database"
msgstr "工程数据库"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:2484
msgid "Project decompression"
msgstr "解压项目"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet_userconfiguration.h:54
msgid "Project description"
msgstr "工程描述"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:2331
msgid "Project files compression in progress..."
msgstr "正在进行项目文件压缩..."

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:2484
msgid "Project files decompression in progress..."
msgstr "正在进行项目文件解压缩..."

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:1033
msgid ""
"Project has been modified.\n"
"Save project with modifications?"
msgstr "项目已修改.\n是否保存项目及其修改?"

#: src/isimpa/IHM/GabeDataGrid.cpp:308
msgid "Project has been modified. Save modifications?"
msgstr "项目已修改，是否保存修改?"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet_userconfiguration.h:53
msgid "Project name"
msgstr "工程名称"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:462
msgid "Project toolbar"
msgstr "工程工具栏"

#: src/isimpa/doxDoc/demos/demos_add_element_parent.h:41
msgid "Projet"
msgstr "项目"

#: src/isimpa/data_manager/element.cpp:952
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_sources_source_properties.h:115
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_recepteurss_recepteur_proprietes.h:61
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_recepteurss_recepteurcoupe_proprietes.h:62
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_volumes_volume_proprietes.h:49
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_encombrements_encombrement_proprietes.h:66
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_recepteursp_recepteur_proprietes.h:63
#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_core_config.h:55
#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:485 src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:489
msgid "Properties"
msgstr "属性"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:1562
msgid "Properties - "
msgstr "属性 - "

#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_sppscore.h:77
msgid "Punctual receiver intensity"
msgstr "实时接收点强度"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_recepteursp.h:52
#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_core.h:109
msgid "Punctual receivers"
msgstr "接收点"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:339
msgid "Python(TM)"
msgstr "Python(TM)"

#: src/isimpa/data_manager/python_interface/pythonshell.cpp:204
msgid "Python(TM) implementation error can't be produced"
msgstr "Python（TM）实现错误无法生成"

#: src/isimpa/data_manager/projet_python.cpp:185
#, c-format
msgid "Python(TM) plugin event parameter %s not found"
msgstr "未找到Python（TM）插件事件参数 %s "

#: src/isimpa/IHM/WizardRemeshModel.cpp:140
msgid "Quality constraint"
msgstr "质量约束"

#: src/isimpa/3dengine/Core/Recepteurs_surfacique.cpp:721
#, c-format
msgid "RT at pointer is %.2f "
msgstr "接收点处的混响时间为 %.2f "

#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_recepteurssvisualisation.h:188
msgid "RT computation"
msgstr "混响时间计算"

#: src/isimpa/data_manager/projet_calculation.cpp:202
#, c-format
msgid "RT-%g (s)"
msgstr "混响时间-%g (s)"

#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_sppsoctreecore.h:106
msgid "Radius of receivers (m)"
msgstr "接收半径 (米)"

#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_core_tetconf.h:103
msgid "Radius/Edge ratio"
msgstr "曲率半径/边长 比"

#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_sppsoctreecore.h:96
msgid "Random"
msgstr "随机"

#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_sppscore.h:88
#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_sppscore.h:127
msgid "Random initialization number"
msgstr "初始随机数"

#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_partvisualisation.h:86
msgid "Rays"
msgstr "声线"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_recepteursp_recepteur.h:71
msgid "Receiver"
msgstr "接收点"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_recepteursp_recepteur.h:125
#, c-format
msgid "Receiver %i"
msgstr "接收点 %i"

#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_sppscore.h:74
msgid "Receiver intensity"
msgstr "接收点处强度"

#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_sppscore.h:57
#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_sppscore.h:128
msgid "Receiver radius (m)"
msgstr "接收半径 (米)"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:190
msgid "Recent projects"
msgstr "最近打开工程"

#: src/isimpa/data_manager/projet_remesh.cpp:167
msgid "Reconstruction of input model."
msgstr "输入模型重构."

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:209
msgid "Redo\tCtrl+Y"
msgstr "重复\tCtrl+Y"

#: src/isimpa/IHM/WizardRemeshModel.cpp:138
msgid "Reduction of the number of surfaces"
msgstr "减少面数"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_bdd_materiaux_propmateriau.h:79
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_bdd_spectrums_app.h:53
msgid "Reference"
msgstr "参考"

#: src/isimpa/data_manager/generic_element/e_materiau_app.h:58
msgid "Reference material"
msgstr "参考材质"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_bdd_materiaux_app.h:52
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_bdd_materiaux_app.h:82
msgid "Reference materials"
msgstr "参考材质"

#: src/isimpa/data_manager/generic_element/e_gammefrequence_app.h:53
msgid "Reference spectrum"
msgstr "参考频谱"

#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_file.cpp:373
msgid "Refresh folder"
msgstr "刷新文件夹"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:851
msgid "Refreshing Tab 'Results'"
msgstr ""

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:1028
#, c-format
msgid "Regex %d %s"
msgstr ""

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:256 src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:441
msgid "Reinitialize camera"
msgstr "重置相机"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:290
msgid "Reinitialize interface"
msgstr "重置界面"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet_environnement.h:128
msgid "Relative humidity (%)"
msgstr "相对湿度 (%)"

#: src/isimpa/manager/processManager.cpp:157
msgid "Remaining time: "
msgstr "剩余时间: "

#: src/isimpa/IHM/WizardRemeshModel.cpp:132
msgid "Remesh adaptation"
msgstr "再网格化适应"

#: src/isimpa/data_manager/element.cpp:941
msgid "Rename"
msgstr "重命名"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:2385
msgid "Render frequency (Hz)"
msgstr "渲染频率（Hz）"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_encombrements_encombrement_rendu.h:56
msgid "Render mode"
msgstr "渲染模式"

#: src/isimpa/IHM/loadingSceneDialog.cpp:131
msgid "Repair model"
msgstr "模型修复"

#: src/isimpa/data_manager/projet_maillage.cpp:81
msgid "Reparing 3D scene"
msgstr "3D场景修复"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_bdd_materiaux_propmateriau.h:82
msgid "Resistivity (cgs)"
msgstr "声阻"

#: src/isimpa/3dengine/OpenGLApp.cpp:390
msgid ""
"Resolution is too high, your graphic card is enable to manage this size. "
"Please choose a lower export resolution"
msgstr "清晰度太高，显卡不支持此文件大小，请降低导出分辨率"

#: src/isimpa/IHM/RecepteurSOperationDialog.cpp:220
msgid "Result filename"
msgstr "结果文件名"

#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report.h:54
#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:367
msgid "Results"
msgstr "结果"

#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_recepteurssvisualisation.h:180
msgid "Reverberation time (RT)"
msgstr "混响时间(RT)"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraphEnumerators.cpp:80
msgid "Right diagonal dash"
msgstr "右对角虚线"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:259
msgid "Rotation / Zoom"
msgstr "旋转 / 缩放"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet_environnement.h:120
msgid "Roughness - z0 (m)"
msgstr "粗糙度 - z坐标为0处 (m)"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet_environnement.h:168
msgid "Rugosity - Ground type"
msgstr "粗糙度 - 地面类型"

#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_core.h:118
msgid "Run calculation"
msgstr "运行计算"

#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_sppsoctreecore.h:95
msgid "SPPS"
msgstr "SPPS"

#: src/isimpa/IHM/AboutDialog.cpp:81
#, c-format
msgid "SPPS [%i.%i.%i]"
msgstr "SPPS [%i.%i.%i]"

#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_sppscore.h:71
msgid "SPPS particle statistics"
msgstr "SPPS粒子统计"

#: src/isimpa/data_manager/projet_calculation.cpp:306
msgid "ST (dB)"
msgstr "ST (dB)"

#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_recepteurssvisualisation.h:193
msgid "ST computation"
msgstr "ST计算"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:536
msgid "Save console"
msgstr "保存控制台"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:187 src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:1063
msgid "Save copy of project"
msgstr "保存工程副本"

#: src/isimpa/IHM/GabeDataGrid.cpp:553
msgid "Save data"
msgstr "保存数据"

#: src/isimpa/IHM/GabeDataGrid.cpp:554
msgid "Save data as..."
msgstr "保存数据为..."

#: src/isimpa/IHM/GabeDataGrid.cpp:345
msgid "Save document"
msgstr "保存文档"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:2626
msgid "Save finished"
msgstr "保存结束"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:421 src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:981
msgid "Save project"
msgstr "保存工程"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:185
msgid "Save project\tCtrl+S"
msgstr "保存工程 \t Ctrl+S"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:186 src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:422
msgid "Save project as..."
msgstr "保存工程文件至..."

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:2949
msgid "Saving 3D scene"
msgstr "保存3D场景"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:2189
#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:2611
msgid "Saving project"
msgstr "保存工程"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraphDialogs.cpp:556
msgid "Scale X"
msgstr "X方向比例"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraphDialogs.cpp:555
msgid "Scale Y"
msgstr "Y方向比例"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraphDialogs.cpp:552
msgid "Scale, x maximum value"
msgstr "缩放, x 方向最大值"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraphDialogs.cpp:551
msgid "Scale, x minimum value"
msgstr "缩放, x 方向最小值"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraphDialogs.cpp:554
msgid "Scale, y maximum value"
msgstr "缩放, y 方向最大值"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraphDialogs.cpp:553
msgid "Scale, y minimum value"
msgstr "缩放, y 方向最小值"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraphEnumerators.cpp:47
msgid "Scatter image"
msgstr "扩散图"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraphEnumerators.cpp:48
msgid "Scatter marker"
msgstr "扩散标记"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene.cpp:41
#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:365
msgid "Scene"
msgstr "场景"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:2378
msgid "Scene background"
msgstr "场景背景"

#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_core_tetconf.h:111
msgid "Scene correction before meshing"
msgstr "网格化之前进行场景修正"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:1941
msgid "Scene does not exist!"
msgstr "场景不存在！"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet_configuration.h:65
msgid "Scene file"
msgstr "场景文件"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:2376
msgid "Scene lines"
msgstr "场景线"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_recepteurss_recepteur.h:53
msgid "Scene receiver"
msgstr "场景接收点"

#: src/isimpa/data_manager/projet_maillage.cpp:90
msgid "Scene repair canceled"
msgstr "取消场景修复"

#: src/isimpa/data_manager/projet_maillage.cpp:87
msgid "Scene repair complete"
msgstr "场景修复完成"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet_informations.h:83
msgid "Scene surface (m2)"
msgstr "场景表面"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet_informations.h:82
msgid "Scene volume (m3)"
msgstr "场景体积"

#: src/isimpa/data_manager/projet_calculation.cpp:726
msgid "Schroeder curves"
msgstr "施罗德曲线"

#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_gabe_recp.cpp:263
msgid "Schroeder's curve"
msgstr "施罗德曲线"

#: src/isimpa/data_manager/projet_remesh.cpp:107
#: src/isimpa/data_manager/projet_remesh.cpp:167
msgid "Searching model volumes..."
msgstr "搜索模型体积..."

#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_core_bfreqselection.h:133
msgid "Select all"
msgstr "全选"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:1002
msgid "Select an empty folder that will contain your projects"
msgstr "选择一个用于放置项目的空文件夹"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:2790
msgid ""
"Select face: Left Click on the 3D view 3D to select a face; Double left "
"Click+Ctrl to select a face entirely"
msgstr "选择面: 在3D视图中左键单击选取一个面; Ctrl+左键双击选取一个面的全部"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:2377
msgid "Selection"
msgstr "选择"

#: src/isimpa/data_manager/appconfig.cpp:149
msgid "Semi-diffuse"
msgstr "半漫反射"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_groupesurfaces_groupe_vertex.h:79
msgid "Send to a new surface group"
msgstr "发送到新的面组"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:292
msgid "Set 3D View as main window"
msgstr "将3D视图设置为主窗口"

#: src/isimpa/IHM/PropGrid.cpp:274
msgid "Set the same value"
msgstr "设置为相同值"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet_environnement.h:174
msgid "Set user defined atmospheric absorption"
msgstr "设置自定义大气吸声"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:2411
#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:202
msgid "Settings"
msgstr "设置"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet_environnement.h:153
msgid "Short Lawn"
msgstr "茂密的草坪"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:446
msgid "Show / Hide meshing"
msgstr "显示/隐藏网格"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet_rendu_origine.h:68
msgid "Show XYZ axis"
msgstr "显示XYZ坐标轴"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraphManager.cpp:172
msgid "Show all"
msgstr "全部显示"

#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_recepteurssvisualisation.h:142
msgid "Show iso-curves"
msgstr "显示iso曲线"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_encombrements_encombrement_rendu.h:63
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_recepteursp_recepteur_rendu.h:52
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_sources_source_rendu.h:52
msgid "Show name"
msgstr "显示名称"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_recepteurss_recepteurcoupe_rendu.h:60
msgid "Show the grid"
msgstr "显示网格"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_recepteurss_recepteurcoupe_rendu.h:61
msgid "Show vertices name"
msgstr "显示顶点名称"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraphManager.cpp:185
msgid "Show/Hide curves"
msgstr "显示/隐藏 曲线"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_bdd_materiaux_propmateriau.h:55
msgid "Side of material effect"
msgstr "剖切面颜色"

#: src/isimpa/manager/processManager.cpp:129
msgid "Signal doesn't exist"
msgstr "信号不存在"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:316
msgid "Simulation"
msgstr "模拟"

#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_core_config.h:76
msgid "Simulation length (s)"
msgstr "模拟时间长度 (秒)"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraphEnumerators.cpp:71
msgid "Small dash"
msgstr "小虚线"

#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_recepteurssvisualisation.h:104
msgid "Smooth colors"
msgstr "平滑颜色"

#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_recepteurssvisualisation.h:144
msgid "Smooth level"
msgstr "平滑等高线"

#: src/isimpa/data_manager/projet_calculation.cpp:562
msgid "Sound decay value for RT calculation (dB)"
msgstr "用于计算混响时间的声衰减值(dB)"

#: src/isimpa/data_manager/appconfig.cpp:60
#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_gabe_recp.cpp:41
#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_gabe_recps.cpp:41
#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_core.h:110
msgid "Sound level"
msgstr "声压级"

#: src/isimpa/data_manager/projet_calculation.cpp:224
msgid "Sound level (dB)"
msgstr "声压级(dB)"

#: src/isimpa/data_manager/projet_calculation.cpp:264
msgid "Sound level (dBA)"
msgstr "声压级(dBA)"

#: src/isimpa/3dengine/Core/Recepteurs_surfacique.cpp:716
#, c-format
msgid "Sound level at pointer s %.2f "
msgstr "声压级在指针 s %.2f "

#: src/isimpa/3dengine/Core/Recepteurs_surfacique.cpp:718
msgid "Sound level is not given"
msgstr "声压级未设置"

#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_sppscore.h:78
msgid "Sound level per source"
msgstr "每个声源声压级"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_sources_source.h:98
msgid "Sound power"
msgstr "声功率"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_sources.h:54
msgid "Sound sources"
msgstr "声源"

#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_sppscore.h:136
msgid "Sound_level"
msgstr "声压级"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:2401
msgid "Soundmap"
msgstr "噪声图"

#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_sppscore.h:65
msgid "Soundmap: SPL"
msgstr "噪声图：声压级"

#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_sppscore.h:63
msgid "Soundmap: intensity"
msgstr "噪声图：声强"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_sources_source.h:51
msgid "Source"
msgstr "声源"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_sources_source.h:88
#, c-format
msgid "Source %i"
msgstr "声源 %i"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet_environnement.h:159
msgid "Sparse habitat (farm, trees, hedges)"
msgstr "稀疏构建（农场，树木，树篱）"

#: src/isimpa/data_manager/generic_element/e_property_freq.cpp:54
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_bdd_spectrums.h:52
#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_gabe_recp.cpp:195
#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_gabe_recps.cpp:179
msgid "Spectrum"
msgstr "声源频谱"

#: src/isimpa/data_manager/generic_element/e_property_freq.cpp:158
#: src/isimpa/data_manager/generic_element/e_property_freq.cpp:178
#, c-format
msgid ""
"Spectrum of element %s does not exist! Please, specify a valid spectrum"
msgstr "元素的频谱类型 %s 不存在! 请指定一个有效的频谱类型"

#: src/isimpa/data_manager/appconfig.cpp:144
msgid "Specular"
msgstr "镜面"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraphEnumerators.cpp:49
msgid "Spline"
msgstr "多段线"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:3207 src/isimpa/IHM/GabeDataGrid.cpp:309
#: src/isimpa/IHM/MainPropGrid.cpp:167
msgid "Spreadsheet"
msgstr "电子表格"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraphEnumerators.cpp:89
msgid "Square"
msgstr "平方"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:949
msgid ""
"Stanford University (*.ply)|*.ply|Stanford University with project groups "
"(*.mat.ply)|*.mat.ply|Poly file (*.poly)|*.poly|Mesh file "
"(*.mesh)|*.mesh|NFF file (*.nff)|*.nff|Binary file (*.bin)|*.bin|Binary file"
" Calcul SPPS (*.cbin)|*.cbin|Ascii file (*.asc)|*.asc"
msgstr "斯坦福大学格式 (*.ply)|*.ply斯坦福大学格式带工程组 (*.mat.ply)|*.mat.ply|多边形文件 (*.poly)|*.poly|网格文件 (*.mesh)|*.mesh|NFF 文件 (*.nff)|*.nff|二进制文件 (*.bin)|*.bin|SPPS计算二进制文件 (*.cbin)|*.cbin|Ascii 文件 (*.asc)|*.asc"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:214 src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:428
msgid "Stop"
msgstr "停止"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_groupesurfaces_groupe_vertex.h:64
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_groupesurfaces_groupe.cpp:112
msgid "Surface area (m2)"
msgstr "表面积(m2)"

#: src/isimpa/IHM/loadingSceneDialog.cpp:136
msgid "Surface meshing"
msgstr "表面网格化"

#: src/isimpa/3dengine/Core/Recepteurs_surfacique.cpp:79
#: src/isimpa/data_manager/appconfig.cpp:57
msgid "Surface receiver"
msgstr "接收网格"

#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_sppscore.h:67
msgid "Surface receiver export"
msgstr "接收面导出"

#: src/isimpa/IHM/RecepteurSOperationDialog.cpp:204
msgid "Surface receiver to be compared to the reference one:"
msgstr "接收面相比于参考面"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_recepteurss.h:49
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_recepteurss.h:77
#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_recepteurssvisualisation.h:64
msgid "Surface receivers"
msgstr "接收面"

#: src/isimpa/3dengine/Core/Recepteurs_surfacique.cpp:884
msgid "Surface receivers :"
msgstr "接收面 :"

#: src/isimpa/3dengine/tools/recepteursurf_difference.cpp:144
#, c-format
msgid ""
"Surface receivers can not be compared. Time step (delta T) is different from the reference one:\n"
"%s"
msgstr "接收面无法被比较，时间步长（△T）与参考面不同:\n%s"

#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_core_tetconf.h:109
msgid "Surface receivers constraint"
msgstr "接收面约束"

#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_core_tetconf.h:108
msgid "Surface receivers constraint (m²)"
msgstr "接收面约束 (m²)"

#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_recepteurssvisualisation.h:127
#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:2387
msgid "Surface receivers display"
msgstr "显示接收面"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:1627
msgid "Surface receivers file does not exist for the corresponding frequency"
msgstr "相应频率的接收面不存在"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:437
msgid "Surface selection mode"
msgstr "面选择模式"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_groupesurfaces.h:51
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_encombrements_encombrement_model.h:97
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_encombrements_encombrement_model.h:125
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_recepteurss_recepteur.h:84
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_recepteurss_recepteur.h:108
msgid "Surfaces"
msgstr "面"

#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_tlmcore.h:53
msgid "TLM"
msgstr "TLM"

#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_recepteurssvisualisation.h:192
msgid "TS computation"
msgstr "时间重心（TS）计算"

#: src/isimpa/data_manager/generic_element/e_directivity.cpp:85
#: src/isimpa/data_manager/generic_element/e_directivity.cpp:120
msgid "TXT files (*.TXT)|*.TXT"
msgstr "TXT 文件 (*.TXT)|*.TXT"

#: src/isimpa/IHM/DialogDiagramCreator.cpp:153
msgid "Tab name:"
msgstr "标签名称:"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet_environnement.h:126
msgid "Temperature (°C)"
msgstr "温度 (°C)"

#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_core_tetconf.h:112
msgid "Test mesh topology"
msgstr "测试网格拓扑"

#: src/isimpa/IHM/loadingSceneDialog.cpp:140
msgid "TetGen parameters"
msgstr "TetGen 参数"

#: src/lib_interface/coreTypes.cpp:244
msgid "Tetrahedron file is empty, the calculation can't be done !"
msgstr "四面体文件是空的，计算不能完成！"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:2396
msgid "Text background color"
msgstr "文本背景色"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:2395
msgid "Text color"
msgstr "文本颜色"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:536
msgid "Text file (*.txt)|*.txt"
msgstr "文本文件 (*.txt)|*.txt"

#: src/isimpa/IHM/DialogDiagramCreator.cpp:164
msgid "Text label for X"
msgstr "X轴文本标签"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraphDialogs.cpp:643
msgid "Text rotation (degree)"
msgstr "文字旋转（度）"

#: src/isimpa/3dengine/Core/Recepteurs_surfacique.cpp:725
#, c-format
msgid "The D value at this coordinate is %.2f"
msgstr "该坐标上的D值为 %.2f"

#: src/isimpa/3dengine/Core/Recepteurs_surfacique.cpp:729
#, c-format
msgid "The ST value at this coordinate is %.2f"
msgstr "该坐标的TS值为 %.2f"

#: src/isimpa/3dengine/Core/Recepteurs_surfacique.cpp:727
#, c-format
msgid "The TS value at this coordinate is %.2f"
msgstr "T该坐标的TS值为 %.2f"

#: src/isimpa/3dengine/Core/Recepteurs_surfacique.cpp:723
#, c-format
msgid "The clarity value at this coordinate is %.2f"
msgstr "该坐标处的清晰度（clarity）值为 %.2f"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_groupesurfaces_groupe.cpp:417
msgid "The drag and drop of a group is allowed only from main surface groups"
msgstr "仅允许从主面组进行组拖放"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_groupesurfaces_groupe.cpp:390
msgid "The drag and drop of vertex is allowed only from surface groups"
msgstr "仅允许从面组中进行顶点拖放"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:3192
#, c-format
msgid "The following file does not exist, please update the folder: %s"
msgstr "以下文件不存在, 请更新文件夾: %s"

#: src/isimpa/data_manager/projet_calculation.cpp:597
#, c-format
msgid ""
"The following file doesn't exist:\n"
"%s"
msgstr "T以下文件不存在:\n%s"

#: src/isimpa/3dengine/tools/recepteursurf_difference.cpp:195
#, c-format
msgid ""
"The following surface receiver can't be loaded:\n"
"%s"
msgstr "以下接收面无法加载:\n%s"

#: src/isimpa/3dengine/tools/recepteursurf_difference.cpp:160
#, c-format
msgid ""
"The following surface receiver is not composed with the same number of surfaces as the reference one:\n"
"%s"
msgstr "以下接收面与参考的面数不一致:\n%s"

#: src/isimpa/data_manager/projet_python.cpp:70
msgid "The formula result must be a number"
msgstr "公式结果必须是数字"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_groupesurfaces.h:109
msgid "The group is not empty. You can't delete it!"
msgstr "该组不为空，你不能删除它！"

#: src/isimpa/data_manager/python_interface/py_ui_module/e_pyext.hpp:195
#: src/isimpa/data_manager/python_interface/py_ui_module/e_pyext.hpp:214
#, c-format
msgid "The icon %s doesn't exist!"
msgstr "图标%s 不存在！"

#: src/isimpa/data_manager/python_interface/py_ui_module/e_pyext.hpp:193
#: src/isimpa/data_manager/python_interface/py_ui_module/e_pyext.hpp:212
#, c-format
msgid "The icon format of %s is not supported."
msgstr " %s 的图标格式不支持"

#: src/isimpa/3dengine/Core/Recepteurs_surfacique.cpp:731
#, c-format
msgid "The pressure value at this coordinate is %.2f"
msgstr "该坐标处的压力值为 %.2f"

#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_sppscore.h:201
#, c-format
msgid ""
"The size of the particle file, for each frequency band, is around %.2f Mo"
msgstr "每个频段的粒子文件的大小约为%.2f Mo"

#: src/isimpa/data_manager/e_data_row_materiau.h:201
#, c-format
msgid ""
"The value of the loss is not corresponding to the value of the "
"absorption.The value of absorption has been fixed to %3.f, and the loss "
"factor keep to %.2f dB"
msgstr "损失值与吸收值不符，吸收值固定在%3.f，损失因子保持在 %.2f dB"

#: src/isimpa/data_manager/e_data_row_materiau.h:145
#, c-format
msgid ""
"The value of the loss is not corresponding to the value of the "
"absorption.The value of loss has been fixed to %3.f dB, and the absorption "
"value keep to %.2f"
msgstr "损失值与吸收值不符，损失值固定在%3.f dB，吸收值保持在 %.2f "

#: src/isimpa/data_manager/python_interface/py_ui_module/e_pyext.hpp:82
msgid "There are errors in the Python(TM) script!"
msgstr "Python（TM）脚本中有错误！"

#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_core_bfreqselection.h:141
msgid "Third octave"
msgstr "三分之一倍频程"

#: src/isimpa/data_manager/python_interface/py_ui_module/element_file_pywrap.cpp:66
#: src/isimpa/data_manager/python_interface/py_ui_module/element_pywrap.cpp:220
msgid "This element doesn't exist"
msgstr "此元素不存在"

#: src/isimpa/data_manager/python_interface/py_ui_module/element_file_pywrap.cpp:62
msgid "This element doesn't represent a file or a folder"
msgstr "此元素不表示文件或文件夹"

#: src/isimpa/data_manager/python_interface/pythonshell.cpp:280
msgid "This event doesn't exist !"
msgstr "此事件不存在！"

#: src/isimpa/data_manager/element.cpp:1185
#: src/isimpa/data_manager/element.cpp:1201
#: src/isimpa/data_manager/element.cpp:1217
#: src/isimpa/data_manager/element.cpp:1233
#: src/isimpa/data_manager/element.cpp:1249
#: src/isimpa/data_manager/element.cpp:1264
#: src/isimpa/data_manager/element.cpp:1280
#: src/isimpa/data_manager/element.cpp:1312
#: src/isimpa/data_manager/element.cpp:1346
#, c-format
msgid ""
"This field does not exist!\n"
"Name of element: %s Name of the field: %s"
msgstr "此字段不存在!\n元素名称: %s 字段名称: %s"

#: src/isimpa/IHM/RecepteurSOperationDialog.cpp:122
msgid ""
"This file or folder doesn't correspond to a compatible surface receivers"
msgstr "此文件或文件夹无对应的接收面"

#: src/isimpa/3dengine/Core/Recepteurs_surfacique.cpp:737
msgid "This zone does not correspond to a defined surface receiver"
msgstr "该区域与已定义的接收面不一致"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_sources_source_properties.h:76
msgid "Time delay (s)"
msgstr "时间延迟 (s)"

#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_core_config.h:77
msgid "Time step (s)"
msgstr "时间步长(秒)"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:282
msgid "To a file with a specified resolution"
msgstr "到指定分辨率的文件"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:281
msgid "To file"
msgstr "至文件"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:317
msgid "Tools"
msgstr "工具"

#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_gabe_recp.cpp:65
#: src/isimpa/data_manager/tree_rapport/e_report_gabe_recps.cpp:65
#: src/spps/input_output/reportmanager.cpp:496
msgid "Total"
msgstr "全部"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraph.cpp:1435
#, c-format
msgid "Total draw time %i ms"
msgstr "总绘制时间 %i ms"

#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_core.h:112
msgid "Total energy"
msgstr "总声能"

#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_tccore.h:97
msgid "Total field (Eyring)"
msgstr "总声场(艾润)"

#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_tccore.h:96
msgid "Total field (Sabine)"
msgstr "总声场(赛宾)"

#: src/isimpa/3dengine/Core/Recepteurs_surfacique.cpp:132
#: src/isimpa/3dengine/Core/Recepteurs_surfacique.cpp:912
msgid "Total sound level"
msgstr "总声压级"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:871
#, c-format
msgid "Total time calculation: %lld ms"
msgstr "总计算时间: %lld ms"

#: src/isimpa/data_manager/projet_maillage.cpp:144
#: src/isimpa/data_manager/projet_maillage.cpp:274
#, c-format
msgid "Total time of meshing: %lld ms"
msgstr "总网格化时间: %lld ms"

#: src/isimpa/IHM/AboutDialog.cpp:103
msgid "Translators"
msgstr "翻译者"

#: src/isimpa/data_manager/e_data_row_materiau.h:230
msgid "Transmission"
msgstr "透射"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraphEnumerators.cpp:63
#: src/isimpa/IHM/simpleGraphEnumerators.cpp:76
msgid "Transparent"
msgstr "透明"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:2397
msgid "Transparent text background"
msgstr "透明文字背景"

#: src/isimpa/IHM/WizardRemeshModel.cpp:125
msgid "Triangulation method"
msgstr "三角测量法"

#: src/isimpa/data_manager/projet_calculation.cpp:405
msgid "Ts (ms)"
msgstr "Ts (ms)"

#: src/isimpa/data_manager/python_interface/pythonshell.cpp:368
#, c-format
msgid "Unable to init the Python(TM) element %s of the %s module"
msgstr "无法初始化 Python(TM) 元素 %s 在模块 %s 中"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:2963
msgid "Unable to load the 3D model"
msgstr "无法载入3D模型"

#: src/isimpa/data_manager/projet_remesh.cpp:114
#, c-format
msgid ""
"Unable to load the stats file:\n"
"%s"
msgstr "无法加载状态文件:\n%s"

#: src/isimpa/3dengine/Core/Objet3D.cpp:1197
msgid "Unable to load this format"
msgstr "无法加载此格式"

#: src/isimpa/IHM/loadingSceneDialog.cpp:260
msgid "Unable to read the epsilon value"
msgstr "无法读取极小值"

#: src/isimpa/data_manager/projet_remesh.cpp:185
msgid "Unable to save the file under the PLY format"
msgstr "无法以PLY格式保存文件"

#: src/isimpa/data_manager/projet_python.cpp:72
msgid "Unable to solve the user's defined formula !"
msgstr "无法解析用户定义的公式！"

#: src/isimpa/data_manager/projet_python.cpp:78
msgid "Unable to solve the user's defined formula :\n"
msgstr "无法解析用户定义的公式：\n"

#: src/isimpa/IHM/GabeDataGrid.cpp:621
msgid "Unable to write this file with this destination folder!"
msgstr "无法将此文件写入目标文件夹"

#: src/isimpa/manager/processManager.cpp:132
msgid "Unauthorized closing process"
msgstr "未经授权的关闭过程"

#: src/isimpa/data_manager/e_data_list.h:237
msgid "Unauthorized data"
msgstr "未授权的数据"

#: src/isimpa/data_manager/python_interface/py_ui_module/element_pywrap.cpp:396
msgid "Uncorrect data list"
msgstr "不正确的数据列表"

#: src/isimpa/data_manager/python_interface/py_ui_module/element_pywrap.cpp:406
msgid "Uncorrect index list"
msgstr "不正确的索引列表"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:208
msgid "Undo\tCtrl+Z"
msgstr "撤销\tCtrl+Z"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:1053
msgid "Unexpected Dialog response return !"
msgstr "返回意外的会话响应！"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet_environnement.h:140
msgid "Unfavorable"
msgstr "Unfavorable"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_sources_source_properties.h:66
msgid "Unidirectional"
msgstr "单向的"

#: src/isimpa/data_manager/appconfig.cpp:145
msgid "Uniform"
msgstr "均匀"

#: src/isimpa/data_manager/generic_element/e_gammeabsorption.cpp:56
#: src/isimpa/data_manager/generic_element/e_gammeabsorption.cpp:59
#: src/isimpa/data_manager/generic_element/e_gammeabsorption.cpp:95
msgid "Uniform reflection"
msgstr "均匀反射"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_bdd_materiaux_propmateriau.h:52
msgid "Unilateral"
msgstr "单面的"

#: src/isimpa/IHM/loadingSceneDialog.cpp:122
msgid "Unit used in this file, I-Simpa will convert it to meters"
msgstr ""

#: src/isimpa/manager/processManager.cpp:160
msgid "Unknown"
msgstr "未知"

#: src/isimpa/3dengine/OpenGLApp.cpp:407
msgid ""
"Unknown OpenGL error, try to set a lower resolution or use another "
"exportation method."
msgstr "未知的OpenGL错误，尝试设置较低的分辨率或使用另一种导出方法。"

#: src/isimpa/3dengine/Core/Particules.cpp:254
msgid "Unknown error when reading particles file"
msgstr "读取粒子文件时发生未知错误"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:980
msgid "Unknown file format"
msgstr "未知文件格式"

#: src/isimpa/manager/processManager.cpp:141
msgid "Unknown output process"
msgstr "未知输出进程"

#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_core_bfreqselection.h:132
msgid "Unselect all"
msgstr "全部取消"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:2611
msgid "Updating XML file"
msgstr "更新XML文件"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:2189
msgid "Updating project backup"
msgstr "更新工程备份"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_bdd_materiaux_user.h:51
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_bdd_spectrums_user.h:51
msgid "User"
msgstr "用户自定义"

#: src/isimpa/IHM/DialogDiagramCreator.cpp:154
msgid "User diagram"
msgstr "自定义图"

#: src/isimpa/data_manager/generic_element/e_directivity_user.h:51
#: src/isimpa/data_manager/generic_element/e_directivity_user.h:57
msgid "User directivity"
msgstr "自定义指向性"

#: src/isimpa/data_manager/generic_element/e_gammefrequence_user.h:56
msgid "User spectrum"
msgstr "自定义频谱"

#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_core_tetconf.h:107
msgid "User-defined parameters"
msgstr "自定义参数"

#: src/isimpa/data_manager/element.cpp:985
#: src/isimpa/IHM/customdialog/customdlg.cpp:126
#: src/isimpa/IHM/MainPropGrid.cpp:220
msgid "Value"
msgstr "值"

#: src/isimpa/IHM/GabeDataGrid.cpp:481
#, c-format
msgid "Value %s can't be converted to decimal number"
msgstr "值 %s 不能转换为十进制数"

#: src/isimpa/data_manager/e_position.h:112
msgid "Value (m)"
msgstr "值(m)"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraphEnumerators.cpp:69
#: src/isimpa/IHM/simpleGraphEnumerators.cpp:83
msgid "Vertical line"
msgstr "垂线"

#: src/isimpa/IHM/WizardRemeshModel.cpp:129
msgid "Vertices translation"
msgstr "Vertices translation"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet_environnement.h:134
msgid "Very favorable"
msgstr "Very favorable"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet_environnement.h:142
msgid "Very unfavorable"
msgstr "Very unfavorable"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:318
msgid "View"
msgstr "显示"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraphManager.cpp:79
msgid "Viewing style"
msgstr "视图风格"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraphDialogs.cpp:635
msgid "Visible on/off"
msgstr "可见性 开/关"

#: src/isimpa/IHM/WizardRemeshModel.cpp:253
#, c-format
msgid "Vol id:%i  %.0f m3"
msgstr "体ID:%i  %.0f m3"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_encombrements_encombrement_rendu.h:54
msgid "Volume"
msgstr "体块"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_volumes_volume.h:97
#, c-format
msgid "Volume %i"
msgstr "体块%i"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_volumes.cpp:99
msgid "Volume auto-detect"
msgstr "自动检测体块"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_volumes_volume.h:104
msgid "Volume boundary"
msgstr "体块边界"

#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_core_tetconf.h:110
msgid "Volume constraint"
msgstr "体积约束"

#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_core_tetconf.h:102
msgid "Volume constraint (m3)"
msgstr "体积约束 (m3)"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_volumes.cpp:69
msgid "Volumes"
msgstr "体"

#: src/isimpa/data_manager/projet_remesh.cpp:108
#: src/isimpa/data_manager/projet_remesh.cpp:168
msgid "VolumetricMeshRepair: "
msgstr "体网格修复: "

#: src/isimpa/data_manager/appconfig.cpp:146
msgid "W2"
msgstr "W2"

#: src/isimpa/data_manager/appconfig.cpp:147
msgid "W3"
msgstr "W3"

#: src/isimpa/data_manager/appconfig.cpp:148
msgid "W4"
msgstr "W4"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:1215
msgid "Walls"
msgstr "墙"

#: src/spps/sppsNantes.cpp:438
#, c-format
msgid ""
"Warning %il particles has been in error on %il particles. The computation "
"result may be wrong, please check the particles statitics file for more "
"details."
msgstr "警告：  %il 粒子已经出错，总粒子为 %il 。计算结果可能出错，请查看粒子统计文件了解更多详细信息。"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.h:375
msgid "Warning: "
msgstr "警告:"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet_environnement.h:149
msgid "Water"
msgstr "水"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:305
msgid "Website"
msgstr "网址"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet_environnement.h:157
msgid "Wheat (1m height)"
msgstr "小麦（1米高）"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:391
msgid "Width"
msgstr "宽度"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:918
msgid "Width (x)"
msgstr "宽度 (x)"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:1216
#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:319
msgid "Window"
msgstr "窗口"

#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:432
msgid "Wireframe view"
msgstr "线框视图"

#: src/isimpa/IHM/loadingSceneDialog.cpp:127
msgid ""
"With this option you are able to remesh the input model to make it "
"compatible with all calculation core. Use this option as a last resort"
msgstr "使用此选项，您可以重新网格化输入的模型，以使其与所有计算核心兼容。将此选项作为最后选择"

#: src/lib_interface/coreinitialisation.cpp:433
msgid ""
"Wrong project configuration, a face is defined but no materials are attached"
" to it ! Check your group/material associations"
msgstr "错误的项目配置，一个已定义的面没有链接材质！请检查你的组-材质链接。"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraph.cpp:697 src/isimpa/IHM/simpleGraph.cpp:706
msgid "X axis"
msgstr "X轴"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraphDialogs.cpp:544
msgid "X axis, line"
msgstr "X 轴, 线"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:1923
msgid "XML file corrupted. File can't be loaded"
msgstr "XML文件已损坏. 文件无法加载"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet_rendu_origine.h:69
#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:266
msgid "XY Grid"
msgstr "XY平面网格"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_sources_source_properties.h:67
msgid "XY plan"
msgstr "XY平面"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet_rendu_origine.h:80
#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet_rendu_origine.h:88
msgid "XYZ axis"
msgstr "XYZ轴"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet_rendu_origine.h:70
#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:269
msgid "XZ Grid"
msgstr "XZ平面网格"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_sources_source_properties.h:69
msgid "XZ plan"
msgstr "XZ平面"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraph.cpp:694 src/isimpa/IHM/simpleGraph.cpp:706
msgid "Y axis"
msgstr "Y轴"

#: src/isimpa/IHM/simpleGraphDialogs.cpp:545
msgid "Y axis, line"
msgstr "Y 轴, 线"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_projet_rendu_origine.h:71
#: src/isimpa/main/i_simpa_main.cpp:272
msgid "YZ Grid"
msgstr "YZ平面网格"

#: src/isimpa/data_manager/tree_scene/e_scene_sources_source_properties.h:68
msgid "YZ plan"
msgstr "YZ平面"

#: src/isimpa/IHM/RecepteurSOperationDialog.cpp:280
msgid "You have already select this file. Please select another file"
msgstr "您已经选择了这个文件。 请选择其他文件"

#: src/isimpa/IHM/RecepteurSOperationDialog.cpp:286
msgid ""
"You have already used this label as an output data file.  Please select "
"another label"
msgstr "您已经将此标签用作输出数据文件。 请选择其他标签"

#: src/isimpa/IHM/RecepteurSOperationDialog.cpp:270
msgid ""
"You have select the same file as the reference one.  Please select another "
"file"
msgstr "您选择与参考文件相同的文件。 请选择其他文件"

#: src/isimpa/data_manager/projet_maillage.cpp:354
msgid "You must launch the mesh operation before run this method."
msgstr "运行此方法之前，必须启动网格处理。"

#: src/isimpa/IHM/RecepteurSOperationDialog.cpp:182
#: src/isimpa/IHM/RecepteurSOperationDialog.cpp:253
msgid "You must select a surface receiver data file to continue"
msgstr "您必须选择一个接收面的数据文件才能继续"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:685
msgid "Your model doesn't have any face. Please create or import a model."
msgstr "不存在任何面，请创建或者导入一个模型。"

#: src/isimpa/3dengine/Core/Recepteurs_surfacique.cpp:259
#: src/isimpa/data_manager/e_data_row_bandefreq.h:87
msgid "dB"
msgstr "分贝"

#: src/isimpa/data_manager/generic_element/e_property_freq.cpp:191
#: src/isimpa/data_manager/e_data_row_bandefreq.h:88
msgid "dB(A)"
msgstr "分贝（A声级）"

#: src/isimpa/data_manager/projet.cpp:2374
msgid "general"
msgstr "基本设置"

#: src/isimpa/data_manager/appconfig.cpp:64
msgid "loudspeakers"
msgstr "扬声器"

#: src/isimpa/data_manager/appconfig.cpp:56
msgid "particles"
msgstr "粒子"

#: src/isimpa/data_manager/python_interface/pythonshell.cpp:130
msgid "print('Python(TM)',sys.version,'on',sys.platform)"
msgstr ""

#: src/isimpa/data_manager/tree_core/e_core_sppscore.h:135
msgid "recepteurss"
msgstr "接收点"

#: src/isimpa/data_manager/appconfig.cpp:54
msgid "report"
msgstr "报告"

#: src/isimpa/data_manager/appconfig.cpp:61
msgid "rs_cut"
msgstr "接受面剖面"

#: src/isimpa/3dengine/Core/Recepteurs_surfacique.cpp:264
msgid "s"
msgstr "s"

#: src/isimpa/IHM/PropGrid.cpp:269
msgid "to the column"
msgstr "至列"

#: src/isimpa/IHM/PropGrid.cpp:272
msgid "to the row"
msgstr "至行"
